[睇餸食飯業主聯盟]真低調置業討論區(10)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上只為參考，並非推薦

開定先

隔離未爆，爆咗先好入嚟

裝修post

快得咁緊要，仲有成百

舊post去到#993喇

冇望真

上個post位絲打.....
究竟知唔知自己講緊乜

非常深奧，睇唔明

我都有啲唔明

Btw我是來留名的
換樓成功，不過三月頭要搬去第二度短租一排
過多兩個月裝修好曬就入伙

呢幾日要開始pack箱拎去迷你倉，好煩
依家呢度住左20年，好唔捨得

要求好高，要市區，似紅磡黃埔花園最低要求

Lm

人地好似未去過牛屎區

其實講真
諗下新西鐵沿線好多都300左右
係就係唔近地鐵站，但我覺係要上樓
唔到你選擇啦屌
有錢我都想住何文田

開心啦巴打
最後升左幾多先肯放？

我要求好低，住廣義牛屎區九龍站上蓋就得

恭喜

新POST 留名

住你左右
奧運站上面就夠啦

btw,巴打月入有25k up?
同女朋友2-3年後，加埋應該有33-40K

留明

鳩唔搭八

求指教

係唔係真係要按5成先可以放租?
有冇巴打試過暪銀行, 按7成或更多, 之後經agent即買即放租??

第二個問題, 如果買層樓寫老婆名, 再買第二層寫自己名,
要唔要交15%第二次物業稅??
假設兩層樓都係我自己供or 兩公婆夾份供

利申：公務員, 月入4萬,
老婆私人工, 月入2萬
有地方住, 想買樓放租

thx

咁快10

破頂

屌 d人都唔明 正如我岩岩講既野
我做左1年野 加埋之前都儲落 total:200k

你唔儲彈藥 有貨你都係執唔到 到時又怨天怨地
你有家人幫係bonus 父母係冇責任幫你比首期
你都成年人 你父母養大你到成長 基本上就完全任務

成日話人地乜乜乜 好似d小學雞係gym 做幾個月就想有成績
見到人地大隻就唔抵得話 打針姐 食奶粉 挑
唔通人地做左幾年又同你講咩 就算有食奶粉 都係要操練 奶粉就好似父母 幫你都要你自己肯去做先得架
真係 屌你都嫌哂精

利申 住左牛屎區 23年
同d人傾計 哇 去出黎係咪要成個幾2個鐘

公道講句
由細住開果區有感情 如果好住既
貴都會想住番

中國隊長 住中國

D呵呵先難頂
講野又唔用腦

由於六成以上的按揭是由按揭證券公司（按：按揭證券公司是由香港政府成立，旨在幫助首次置業的買家以低成本的方式成功置業）作為擔保，而借出的款項則會透過各銀行連同餘下的貸款一併借出。所以金管局規定借貸六成以上的單位必須是自住用途，不能用作出租等投資用途。而部分銀行有可能會在成交時要求到單位查看，以保證新業主沒有將單位出租。而按揭證券公司則會抽樣，向個別單位發信，並要求業主在短時間內回覆，以確保新業主於單位內居住。

由於金管局的規定主要是針對銀行的借貸手法，而這規定並不是法律要求，所以銀行有機會不需跟隨。但當金管局發現銀行的違規情況，有機會要求銀行繳納罰款。所以個別銀行會要求業主在簽署借貸合約時作出聲明，強調購買之單位只會用作自住，所以如果新業主之後將單位出租，務必盡快通知銀行更改合約。因為自住單位與出租單位的借貸利率是不同的，而且銀行亦會向業主追討首期及利率的差額。如果沒有流動資金在手，更有可能被收回單位。所以盡可能都不要將九成按揭的單位出租。

只要名下冇樓，唔需要繳交15%稅

第10個post仲有人問租樓係要5成首期，大佬叫人點答你，答你得到你瀨咗野又上嚟屌柒，答你唔得一陣又話唔係喎我有朋友乜乜柒柒，屌

呢d野邊有人實牙實齒答你得唔得.

你自己瞭解晒咁多方 (銀行, mc, 田土廳 etc) 既責任, 權力同一般做法, 你自然就有答案.

寫明係第一頁再問即屌囉

利申: 我而前上埋mc都照放租添, 樓上個位係咪夠膽跟? 俾人收你皮個時你搞唔搞得掂?

總之唔夠5成首期出租，風險自負，我一定唔會答得唔得 ，唔知你乜嘢租客，或者租客真係寫信佢金管局/傳媒爆料，上嚟屌我咪無辜

屌，講到口都臭

銀行做按揭唔夠五成，一定問你自住定放租，再比你簽份聲明書，買兆康個時獅子銀行嗰位職員最on9，200萬樓比咗1球首期都仲問我

Thx
原來5成首期再出租，並唔係法律要求,
如果同銀行deal合約，6成或以上按揭再出租銀行批俾你就ok?

唔知銀行deal唔deal，唔夠五成銀行要簽聲明書，你嘅借貸唔經按揭証券公司咪唔受金管局監管，例如買新樓比2成向發展商借款可以出租，但銀行借貸肯借9成係因為買咗按揭證券公司嘅按揭保險，即係正苦包底擔保

初頭係驚法律硬性規定要5成先可以放租啫
借多個崩就違法
有時真係差少少，例如400萬樓，我得200萬，
扣哂啲雜費其實得170萬首期
咁即係要借多過5成去放租
當然唔會借9成啦

都係嗰句，唔夠五成首期出租風險自負，冇人答到租客嗰part

Thx
唔犯法
同銀行deal到就ok

今日牛屎區又係凍到飛起，各位準備做執牛屎業主嘅巴打記得呢區最少低市區2度，樓疏啲加少人啲感覺冷好多

d租客醒既就

CCL急升破頂，咁升法對我冇好處，交多啲差餉地租 ,橫行幾個月，甚至跌少少再慢慢破頂好啲，有機會撤加辣嘛

加辣短期內都應該唔會撒
一撒又破頂

撤咗加辣二手市場盤多返，業主叫價冇咁硬，一手開價唔會咁進取，至於強國資金買地亂咁高投就冇法，要不計成本取代華資發展商

我都明
但現屆政府就嚟收皮一定闊佬懶理
下屈政府又唔知咩人做
起碼都要等7月先有曙光

諗起我個租客賣自住樓執咗2球走嚟租樓等跌再入貨，真係祝佢好運

幾時都喺嗰句 自住樓 加按都唔好賣

琴晚簽左臨約
從此多左3m幾債做樓奴
有冇律師樓介紹下

689玩壓制供應，加速樓價上升，害死上車掹掹緊嗰班人，如果佢再做4年，三萬蚊尺都似

巴打終於追左價？

供喜乘搭樓市列車，換個角度睇係唔使交30年租去養奧仔同我呢啲業主，我同奧sir應該反對你置業(2047，新sars，失業..etc)，律師樓冇介紹了

7月之後仲要埋班，要有實質政策起碼年底

尋晚發生咩事

有絲打講嘅嘢唔合常理啫

追左2萬 呢幾個月要好慳

2 萬好少, 俾佣都冇左.

首置客最大麻煩係二手少盤，上星期去荃灣白撞萬景峰2房單位睇樓，一個匙盤都冇，有2個同一業主放緊，租咗出去要下年一月滿約，冇樓睇，冚家剷開8球咁滯，aa話可以講少少價，我夠知，市價7球半左右，冇樓睇要搏減多廿個差唔多

有供應都要叫價合理

對樓價先有用

而家賣得咁貴

二手樓又跟著叫高價

又要多謝政府

之前原本想放賣都轉哂放租

今日比多2皮，半年後升咗20萬，掉轉睇如果為咗兩皮損失咗賺多18萬機會，到時會唔會後悔

689玩死上車嗰啲，我混吉嘅冇所謂，睇售樓說明書因為舊樓冇每幅牆實際尺寸，圖紙N.T.S連用比例尺估都冇得估，攪唔掂，有一間有得睇係事故單位，我查過可能係燒炭bbq嗰個，睇嚟冇用，亦唔係想睇嗰款單位

二手冰封真係玩鳩人
盤都冇幾個，有就多數要追價創新高先買到
逼人買新樓益發展商

新手再請教
如果我按五成
借200萬
因為我係買黎放租
租金cover每月還款額

如果五年後仲有140萬按揭未還
我可唔可以一次過還多五六十萬 去縮短還款期?
定係提早還款呢個操作方式只可以一炮過俾140萬連罰息?
Thx

聽日又去元朗白撞(唔係100%嘅，有平貨就執)，睇吓係咪又冇匙盤

可以比一嚿錢縮短還款期，提早還晒都得，過咗罰息期唔會罰息，一般2年

幫到你，順便去了解下基本概念，包括回報率

Thx

去睇樓會將之前跌5成，業主求速賣比你鋤價一成，四處都係樓盤等賣啲不切實際幻想一掃而空，建議未上車得閒白撞混吉了解下，又唔使錢嘅

想買多層放租
本身供緊層牛屎區2房自住，做緊8成
手上資金90萬左右，兩公婆加埋月入8萬

各位建議儲多d買3房，再放租而家果間
定買間2房放租搏升值好呢

好多例子最後貴價上返車

一半首期.........

2房目前升得快過三房，3房就未來潛伏升幅大，理由係2房嘅生咗小朋友要請工人就要用上三房(加工人房)，同埋依家發展商主力2房以下，3房供應少咗，自住一定越大越好啦，最好4房𠻹，反正可以拆嘅

d人有能力換到3 房就係.

柏傲灣4房真係好正，個廳大到可以擺落地喇叭，唔使用書架式，可惜2千幾個，不了

問下aa有冇相熟律師樓
果陣賣樓都係用aa介紹既律師樓
見佢跟野跟得好足後尾買樓都用返同一間
反正唔好用葉謝鄧就得

如果真係無先介紹我果間俾你
不過間律師樓只係中資bank既on list
hsbc scb果d要經駁腳

大部分同意

自住一定愈大愈好

放租就一至兩房比較好

不過巴打你想買多間收租就唔駛諗啦

500 呎左右我就鐘意大兩房多過細三房
但我都覺三房長遠係好d，住同升值都係

點解唔好用葉謝鄧

有嘅，我個租客本嚟3房6百幾尺賣咗，佢嘅家庭租合係阿媽，2公婆，一小朋友加一個工人，呢啲家庭組合常見，2個小朋友加父母都唔少

5百呎開三房會好細
自己果間5百幾則王大兩房廳大房大好舒服
可能自己開3房但一開成間屋會細好多

我自己就係預計會生小朋友，
所以長遠都會換3房
但而家筆資金想投資下，買唔到屋仔，唯有買下股仔

大兩房好住

小三房彈性大 （一個小朋友，第三間房可以做雜物房同書房）

各有優點

500呎3房其實有點夾硬來

現在2公婆加1/2小朋友再加1個奶奶/外婆好常，好多時想自己人湊返小朋友，工人就做家務

果陣聽個aa講
如果間屋有咩問題要兩間律師樓傾
果間律師樓只會包3次
之後就每條問題咁計錢

咁如果買一手新居屋呢，用唔用佢好 本身諗住用佢

叫aa搵相熟好過自搵出名架啦
aa都會幫你跟下

我用過三次都冇事

幾錢全包

按揭 3.6m
Hsbc h+1.3 回1.5 保6折 仲有咩R

一次過供兩間咁搏?
泡沫爆破跳樓都唔掂
點解唔將90萬還左佢
快啲供甩依家嗰層先

睇樓價, 6m樓好似要約7k連雜費, 所以佢地唔係等別平

息咁平邊有人咁蠢還錢

咁我自己最尾都無用過啦
新居屋既契我諗邊間做都一樣既

mortgage link

諗住一間放租ma

下，膽搏膽係會發達
但搏輸左就兩間都俾人銀主盤
以前都好多人按上按買幾間，手持幾間物業tim
我覺得好牙煙

應唔應付到呀
即係樓價跌，冇人租
可唔可以單靠兩公婆薪金去供兩層先
如果得，就ok啦

依家嘅情況係擺錢係銀行冇息輸埋銀紙貶值，向銀行借錢低息過通貨膨脹率，變相係借錢有利息，借錢買樓著數，香港穩健投資方式唔多,樓又唔使太傷神而控制係自己手，做成需求大唔係冇原因

有時好難同d對錢冇慨念既人溝通

我今日去HSBC 搞下pre-approval , 都係諗住借 3.6m
個RM話標準係 H+1.32% , 回1%

我用左HSBC咁多年,而家仲要係premier account , 如果俾咁差既OFFER我, 我即CUT

依家有ml直接放入去收息咪得
做咩咁蠢拎去還左佢

ff:
1. 實用率高 (我屋企九成實用好好住)
2. 廁所要夠大夠闊
3. 鍾意新市鎮多啲 但係我喺港島返工
4. 近地鐵/火車站
5. 近海 想一家人食完晚飯落街行下海濱長廊

兩個人月入夾埋近十萬(不過當六萬咁洗)
出咗嚟做咗兩年嘢多啲
希望感情穩定嘅話儲多兩三年錢就買樓結婚

問題係 我屋企人就嚟趕我出街
我完全唔識置業啲嘢 又唔捨得俾錢租樓
而家唔知點算

話時話點解咁多人買第二層放租都係target 香港樓??
好似唔多人買海外樓?

高收入人士

奧仔咪買泰國樓

隔山買牛wo

另外講講香港樓契好撚on9，唔用房產證一大疊，連圖紙都有，贖樓律師行會叫你攞返，唔拎走2個月到求其幫你掉入倉，唔見咗冇責任，補領麻煩，租銀行保險箱都攪唔掂，我依家2大疊係床下個櫃，長期擺2-3個吸濕盒，定期抽濕定期換吸濕盒

堆填區新市鎮
紫色線直接過海
有海濱有單車館公園
樓下就係地鐵站 落雨都唔駛開遮就返到去
係頭兩樣得居屋先搞得掂

高收入
巴打可以考慮下新盤，高收入首期少既發展商大把plan 幫到你

四叔個南昌一號五百呎四房

揾奧仔，好多地方法例唔同，要研究晒時間，就算泰國唔係層層樓可以賣比外地人，法例規定，要攪清楚，另外相關費用，按揭又要知，學奧仔full pay唔同講法

匯璽

舊屋三十年舊樓d契厚過疊A4紙
我現契賣仲要自己拎果疊野上律師樓俾佢對

應付到樓價逆轉同經濟變差咪得囉
樓價年年升當然可以錢搵錢按上按
但唔好唔記得97班負資產就係環球經濟逆轉
手渣幾層樓變哂銀主盤，
仲要銀完都未還夠按揭

如果人工夠cover兩層樓既按揭
咁當然冇事啦

外國鎖期高稅仲要搵人打理嘛
奧仔香港太多物業，要買海外樓分散資產就話姐
一般人頭2,3層樓都唔會揀海外啦

97果陣按揭無壓測喎

介紹我個果俾你 睇下一齊有冇多D野RR

我估係loan amount唔夠大

依家有壓測，唔會有97嗰啲炒家，嗰啲根本冇上會，只係落訂係一個月內升十皮八皮轉手，一星期都嫌耐，人人十件八件貨，冇人接硬上會咪爆煲，辣招上車門檻不斷加高就係避免呢啲冇實力嘅入場影響金融系統穩定

兩個都係借3.6M

以前冇壓測, 又冇tu, 點比

九七香港既總存款 vs loan既比例係幾多, 而家係幾多?

自膠

老老柒柒，我都未去過，但唔會串柒柒嫌三嫌四

我真係睇唔到港樓可以點大爆，調整一兩成有可能
你試下放個租盤平市價一成出去，今晚已經租出

中資投地咁撚癲，如果樓價跌，港共肯肯定幫中資推返上去

奧仔又係外面笑鳩我哋班死窮鬼

多謝咁多位巴打
就簽臨約， 有咩要係臨約到加？ 因為我唔經aa 直接同業主deal 所以搵左律師整左份臨約 大致如下

臨約1

臨約2

我會再加係附註

1）如在物業交吉後與完成交易前，發現該單位一切室內外有滲水或漏水情況，一切維修費用均由賣方負責。

2）如在物業交吉後與完成交易前，發現該單位一切室內外的喉管有情況，一切維修費用均由賣方負責。

歡迎修改，各位大大仲有咩要提下小弟

Yes，中聯辦200億物業喺香港，號召深圳嗰批強國業主掃樓就得，深圳依家13萬一平方米，佢哋睇港樓幾平呀

Thanks bro
我過年前放，中西區單支樓，有泳池同平台花園(唔算會所)，20年樓，呎價14300左右

呢度好少人放盤，升跌幅又細，我放左半年個價都係咁上下，所以就唔等了

將軍澳新市鎮嚟講幾好 我返工都方便 但係佢返新界西
所以可能會諗九龍西先 例如南昌奥運嗰啲 不過好似又貴又唔實用
紅磡黃埔都ok 佢一程西鐵 我一程隧巴 但始終九龍都係偏貴
講多少少 我係女 而我搵得多過佢 所以先會話搵十萬但實際當六萬咁用 而屋企人都係因爲呢樣嘢而想趕我出街
要求好似好不切實際咁 但我哋都無咩機會轉工 所以地區問題好難解決

你返工返邊度

大廈有冇維修計劃呀, 上手要俾架wor

南昌匯璽，奧運站一堆都岩你呀
平少少咪四小龍，好多選擇

個單位你好鐘意? 而家跳價好厲害小心俾業主賠訂封盤唔賣，最好係呢方面加d條款保障自己，特別你地唔經aa, 賠訂取消成交成本比較低。。。詳細問下律師

一晚無入嚟就爆咗post

臨約d terms 可以寫到好死...

唔知賣家肯唔肯簽姐

租客報串對佢有咩好處

我係你會揀南昌，西鐵又得，東涌綫又得

一鑊熟

有6字頭無9字頭隧巴嘅地方

如果個業主仆街又加租咪攬炒囉

銅鑼灣打後既地方

所以我覺得我老豆真心勁
竟然買到九成實用嘅新市鎮私樓
仲要唔係98 03年代買

我老豆老母都係咁諗，唔想欠人錢
搵唔多，又供到仆街，又無個錢旁下身
所以佢地成日嚇9我上車好撚難，
買樓世界未日咁，唔好諗住仲可以去旅行，出街食好野。
後來出黎做野見識多左，
發現係佢地諗法太守舊

到而家佢仲笑9人買股票會俾人呃錢

有d人係咁, 淨係活係自己既世界入面

香港買股票的確好容易俾人呃錢，除非買下公用股，領匯呢d 收息。。。

太多仆街莊家股

翠華1314又準備呃小股東啲錢，香港股市適合炒賣，可以長期揸收息唔多

其實如果唔諗住提早還款罰息期兩年同三年係咪冇分別

冇分別

呢度有冇人會買村屋?

單支村屋定屋苑式村屋先? 我未買過，只知前者好麻煩，後者好少少

【名家搶先睇】經濟學分析有樓有高潮（灝昇）

2017-02-25 11:30:30 HKT

最近的有樓萬事足引來一番哄動，先不論節目中的女主角是真心膠還是假膠，但她所帶出的一句有樓有高潮，簡直難聽過粗口。之後仲要補多句，無樓唔好白撞，赤裸裸將自己的愛情標上一個二千呎大宅的價錢。在愛情上講條件，她不是第一個，相信亦唔會係最後一個，早在外國論壇已有神回對付此等扭曲想法。

曾經有一25歲女生，聲稱自己美貌與智慧並重，在美國論壇上要求網民教路，如何才能嫁給年薪 50萬美元的人，更不明白為什麼有些富豪的妻子看起來相貌平平，卻能嫁入豪門。之後一名聲稱是J.P.Morgan 的ibanker指出，在經濟學角度來看，這是一｢美貌」和｢財富」所做的交易，但是美貌是一件會貶值的資產，而且更會是加速貶值的資產，而一個年薪 50萬美元的富人，他的財富、收入反而會不停升值，如此一來，用｢財富」投資落｢美貌」，只會是一項蝕錢的投資，一個明智的富人，合理的選擇是作為｢約會」的出租、短炒，而非作為｢結婚」的投資。

所以自古以來，中國傳統智慧教落娶妻娶德不娶色，嫁人嫁心不嫁財。道出的正是無論男好，女好，自身的品德，內涵才是有升值潛力，優質的資產，有配得上二千呎大宅的智慧、能力和品德等才值得男方去等價交換。講錢，無人夠世界首富Bill Gates多，但他的妻子Melinda稱不上是絕世美女，不過她結識bill 前已經是一個MBA，微軟高層，甚至連巴菲特都稱讚Melinda是聰明的。

係度奉勸Seasun一句，如果真係想令自己個價值去到心目中水平，碼到個富豪，而唔係純粹同你短炒，不如考慮下學下Bill Gates 妻子Melinda，用智慧和學識去吸引富豪吧，“Smart is the new sexy”。

【湯文亮網誌】現在買樓的人才是大淡友

2017-02-25 10:24:47 HKT

昨日下午中原城市領先指數破頂，有剛剛買了樓的年輕朋友問我點解睇淡樓市，我話我幾時有睇淡樓市，我又沒有賣樓，怎樣算睇淡樓市，我明白不少人誤會我是大淡友是因為我在兩年前發表了「細價樓爆煲論」，其實，那篇文章是向那些打算向財務公司借錢上車的人提出一個警告，絕對不是睇淡樓市，爆煲論發表之後，有人不理勸告，仍然買那些全開放式單位，當時他們是好友，但現在有不少買家撻訂，那些撻訂買家的好友轉變，現在他們睇淡樓市，他們才是淡友，不過不是大淡友。

我認為在過去有能力買樓的人一直唔願意買樓，到現在才入市買樓的人，他們才是大淡友，從各個新盤的銷售情況，大淡友其實不少，現在我們要考慮的就是現在樓市上升動力竟然是大量大淡友做成，其實是不穩陣，因為，他們的心態始終是淡友，稍有風吹草動，他們便會放棄買入的物業，而剛買了樓的人話我是大淡友，我都唔知道點樣反駁。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

//靠家姐嘅「磚家」又出嚟噏

【新界成交】屯門時代廣場低層435萬易手

2017-02-25 08:00:33 HKT

屯門時代廣場
祥益地產袁思賢表示，屯門時代廣場B座低層7室，建築面積512方呎，實用面積408方呎，區外客鍾情單位設企理裝修，加上屋苑座落於區內中心地帶，生活配套設施齊全，決定以435萬元承接作自住或長線投資收租之用，建築呎價8,496元，實用呎價10,662元，屬市場價成交。原業主2011年以220萬元購入，獲利215萬元，升值97.7%。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

有興趣姐 有幾麻煩?

都話咗屯門市廣場無得輸

但好多聽到牛屎區4球幾冇理由，貴又遠，要等跌，於是

業權,路權，治安，甚至化糞池使用權同責任，銀行估價不足

啱啱睇左呢個Ann 姐屌人果段，講得好啱

我未睇，聽朝睇

晒鳩氣，除咗返工之外，生活所需娛樂全部5分鐘內步程搞掂，輸乜撚

咩節目嚟

但返工佔咗人生七分之五 日日洗四五十蚊搭車真係崩9潰

唔會係咁，聽佢噏，識得睇餸食飯就得，人會進步，呢個post大把供緊樓嘅，咪一樣去旅行買錶

sor，睇錯

離地既人有兩種

一種係千金大小姐，由細到大都未搭過地鐵，公共交通工具，唔知而家買樓的確唔容易

另一種係窮撚，由細到大都人云亦云，唔識都唔走去問人，成日自怨自艾

有月票,西鐵，坐巴士又平啲

大西北有西鐵月票，包晒所有輕鐵和K字頭接駁巴士，大西北內主要交通係輕鐵，換句話說，放假區內活動唔洗再俾交通費

唔買冇問題，個人選擇，但將唔買樓嘅選擇變咗怨氣樓價未大跌人都黐咗線，咁就要買樓醫咗心病先，人最緊要嘛

同埋無線果節目吹水成份高

大家唔好咁認真

玩音樂果男仔絕對買唔到果個有露臺既單位

當300萬

佢而家20萬儲蓄，萬幾蚊收入

即使有30萬首期

佢人工絕對過唔到壓測

呢條友既精神病真係好嚴重, 柒左唔認既後果

當然係劇本啦，文員人工點做9按呀

希望大家都心水清

唔好覺得而家買樓好容易

不過都唔係天上星星永遠去唔到

搭車都要時間㗎嘛
我啲senior知我住新界仲要無車之後成日問我會唔會搬去港島

咁咪你自己衡量喇世事無完美，睇餸食飯

唔怕危險考電單車牌，泊位唔阻街唔抄牌，大綿羊其實好安全，係落雨仆街啲，要去天橋底避吓，夏天熱啲，睇餸食飯最高原則

睇餸食飯exact7ly
多謝大家陪我ff 遲啲應該會留意下匯璽

啱啱又係兆康買完月票

加價好快，年年加，最近連加價初期送50蚊 MTRC shop現金券都冇埋

係，加價可恥我用緊最原始果隻$390

破咗頂又 gogogo

手揸百零萬，都買唔到間6.2m嘅樓

我覺得佢屌人果d屌得好岩

都話過左6M

首期連雜費要3M

老虎都唔斷永不加價嗰隻?

當然新樓唔同講法

無撚錯但都會加價

本人睇樓必備工具，鴨記買3嚿幾水，可以計埋面積

你又唔可以咁講, 其實即係買大細,
賭中咪威威囉，手渣幾層樓，年年升值,
賭錯咪話你蠢囉,
根本就勝者為王，敗者為寇,
唔好講跳樓啦，97高位入嘉湖6000蚊呎自住既人,
都俾香港人笑佢蠢笑左十幾廿年啦,
個市會升定跌冇人知
但唔好覺得唔搏既人就係蠢啦,
買股票唔會俾人厄哂D錢, 但係亦都唔會一朝置富lor,
俾你升左30%s已經好威威,
你本金得十萬, 其實咪即係賺得3萬,3萬蚊有鬼用咩,
好多人都買過騰訊啦, 未拆前150蚊入200蚊放,
依家D人咪笑我蠢做乜放囉
個市會升定跌冇人知
你搏贏係你本事, 但我唔覺穩穩陣陣係淨係活係自己既世界入面

今日終於睇左層樓 本身都對個景無咩期望, 心諗都應該係樓望樓有D壓迫, 但睇完又覺得都唔係咁差 亦都唔見有滲水之類問題, 但係牆身就比較舊, 平巿價三十萬但要裝修都合理既

之前華懋果個

供兩層人工都夠cover
未過一半tim

荃灣 之前有提過我冇睇樓一個鐘就扑鎚

咁就去馬啦
最緊要量力而為

接近200個post未見奧仔，係時候呼喚，講解投資外國樓市嘅風險同教學

想買
點用架

㩒制有紅外線射出，
之後detect到 發射位置至牆壁 既距離?

就係㩒制紅外綫射到個點，再㩒一下出長度，可以記憶，再㩒多另一條邊計面積，好易用，深水埗鴨記五金舖有售，去開強國買會平啲

依家市區重建有啲999年地契既單棟新樓，
你地點睇? 定係覺得同99年地契既新樓冇分別?

面積係用米定用呎顯示？

呢樣真
真係答佢又唔係唔答佢又唔係

有咩用

咁又唔好 提又提過，解又解過，佢要點做，搏唔搏咪由得佢

我有租租朋友講到明最好俾佢遇著d on9 9成放租業主架 到時候佢可以大返業主轉頭

點大佢 有打厘印既話
搏咩

2萬姐
又唔係20萬
揾得黎洗得去啦

呢樣真
對我呢d首置廢青黎講
辣招最大壞處係令二手盤源大量減少

始終有樣野叫"唔熟唔食"嘛
btw, 外地投資有時自己管理上都係一個問題黎

建議果位高收入巴打weekend 同女友去下唔同o既target 地區行下, 睇下邊度o岩自己先
到你有左target 地區, 就再搵盤, 了解下按揭o既相關事項
呢d 好多買左樓o既巴絲打當初都係咩都唔識, 一步一步逐樣去了解
mortgage o既野, 有唔明去銀行問, 銀行唔會收你錢架
問完怕俾銀行水就上黎同其他巴絲打交換下消息

其實嫌都無問題O既, 佢有實力O既嫌得起O既又真係無人吹得佢漲O既
重點係佢自己係唔係真係有呢個實力

TOUCH WOOD 講句如果出事, 我覺得係強國落黎買樓投地果D 投資者出事而引致樓爆先
而家本地買家好多都經過壓測上到會, 持貨能力比較強, 反而比較穩定D, 真係跌左O既, 負資產但都可以持續供款, 應該唔會出現咩大問題

反而係大陸果班投資者好多時D 貢杆做到好大, 借私人借貸, 做生意要錢周轉等等, 最易出事真係果班

我從前曾經有考慮過
村屋要留意:
1. mortgage, 好多銀行最多做5成
2. 業權問題, 門口條路入唔入契?, 天台入唔入契? 花園入唔入契?
3. 排污化糞問題
4. 條村O既管理問題, 村口條路O既業權問題
5. 有無非法建築等等
6. 寬頻上網問題

搵下搵下發現都幾煩, 我就唔夠果個首期錢, 放棄左啦

成篇野上文下野左右矛盾無logic
不過有一個point 我同意, 目前細size 單位呢個價真係有d 唔合理
大價碼大單位個尺價合理好多
不過我無錢買大價碼單位就係

其實交通果D 錢係細數黎
反而係想搬入牛屎區O既朋友
考慮交通時間吧, 雖然都係1hr 車程左右, 唔算好耐, 我而家住九龍都要45mins
但對於港島人黎講, 由20 分鐘車程變做1hr 車程, 咁係有分別o既

最慘係而家香港, 有能力成為呢2種人, 係生活開心o既一群
大小姐=> 屋企有父母幹
窮撚=> 只要夠窮, 響香港根本無敵 公屋, 綜援, 資助, 乜都有

我地呢D 窮又唔夠窮, 有錢又唔夠有錢o既最慘

沙田2xx 呎單位成15k
同呎價就黎買到溱8 了

巴打我同意
每個人都有自己o既可承受風險能力, 無分對錯o既
有d 人鍾意搏一搏, 單車變摩托
有d 人鍾意平平穩穩
其實2樣都無問題, 每人選擇自己生活方式問題, 佢活得開心就得

有問題o既只係某d人, 又要想生活平穩無風險, 又想單車變摩托, 又想贏又唔想付出, 大佬邊有咁理想呀

巴打爬左好耐文都冇答案
而家同女朋友夾埋搵50k
父幹下有100萬首期
咁我可以目標到幾多錢嘅樓？
新樓同舊樓係mortgage 係咪有分別？？
Google 左好多都冇個好確定嘅答案
麻煩大家幫手指點迷津

440萬

新樓唔使比佣，有回佣
Mortgage 有分別在有發展商二按，未必使做壓測，同時要比高息，可做一般銀行按揭
你買二手樓就420內最好，首期連印花稅比完剩返啱啱好夠裝修

多謝你 其實佢都有嘗試約我去睇樓 不過一路都未成事
另外想知 假設對一手新盤有興趣 要幾多錢首期先夠?

姐係我成一百萬首期仲要首置都只可以買到啲好舊嘅二手樓
究竟香港啲人係點上車

大家點睇海柏匯，214呎仲要包一個工作台一個露台
大概4.2m ，剩係買得起呢種

一百萬係好少錢黎

你首置都係慳稅同做九成按，但四百萬內先能發揮最大效益

港灣對面個度？等荃灣西啦

又係果句, 睇你自己要求D 咩
有D 人要求回都上私樓
4.2M 214呎都9衝
有D 人要求地方正常D 住得舒服
同樣價錢去買2手居屋有400 尺

其實情況就好似當年D 人考大學要3大水泡科定非3大正常科一樣, 你自己選擇黎

所以我都想儲多兩年錢先上車
但係就嚟殺到埋身喇

你首置要求好高

400幾萬都買得起屯門市廣場，咪睇你自己點選擇

係
我一向運氣差到極點，之前抽左幾次都唔中，同埋嗰邊發展潛力咁高又近西鐵站，唔覺得4.2M會有最細既單位

個位真心覺得差

100萬響手首置
買間400萬內嘅
借9成 40個首期
計埋稅，律師費，佣金
應該55萬內有找
仲剩返45個俾你裝修家俬乜都夠啦

終於爬完文，本來做cd rom 冇乜岀聲，見好多高人share 所以我都想幫下手。

關於律師，我本身住屯門，兩年前買左元朗，第一次用元朗廣場王潘，6千定6500。

之後朋友介紹，用左屯門華都梁堅律師行，5500。
我估已經平絕大西北～

至於9按租比人，我經渣打所以唔驚。已經收翻黎年中結婚住。

希望幫到各巴打。

巴打，你買個度幾大？

話說之前換樓，個律師係我媽個fd介紹 (佢朋友有十幾層樓都係個間律師樓搞，已經同個律師熟)

然後個律師秘書講得唔清楚，加上隔左幾個人傳話，佢話8k搞掂，我仲以為一買一賣共8k咁筍

上到去先知係8k一單，嚇撚死我

點知講左幾句之後，佢真係做番8k兩單比我地

我都諗緊律師

用你買邊區囉

97最大問題就好似d人依家抄iphone 咁樣比喻d人會唔會明d

經渣打有關係架咩?

非hkmc

睇先啱

我原本都咁諗，買400內既豫豐花園，但未來老婆耍手擰頭
結果變左使120萬上車

藍地都唔錯，一個輕鐵站到兆康，季季紅啲野都好食，佢對面有間雜貨鋪買野都唔錯

我真係幾鐘意個度

米

咁如果人地認為堅持住某d 區域o既重要性係前過擁有自己物業o既
咁就祝福佢啦

好似都有聽過有人係將自己物業放租, 然後自己又做租租o既

巴打我都係2年前買元朗，AA介紹大馬路樓上果d律師都係收5500...

你果間係唔係大單位?

豫豐花園好似長期低水
升同跌都無佢份

頭先同屋企人講緊 梅窩新居屋

除左返工, 平時買餸
仲有個問題, 就係好似得網上爬 8Mb 上網

1球 唔講以為係美金
你1球首期連其他費用你估好多咩
睇餸食飯啦

手頭得70萬左右，差唔多結婚，唔想租樓幫人供，冇父幹，未來2年睇唔到樓價會跌既可能
我覺得2年後儲到既錢只係買到今日既樓價
係呢d唔到我揀要向現實低頭既情況下，想聽多幾位巴絲打既意見

係，可能交通始終爭啲掛

送你4個字:睇餸食飯

大西北自由市場居屋/單支，屯門市廣場細單位，市區單支呢啲搵吓

可以考慮元朗單支
不過要預升值機會不大

巴打，依家買樓月收入緊要過首期
呢個數直接影響你借到幾錢

70萬你唯一選擇就四球內單位做九按

或者新樓借發展商二按就可以買貴啲

而家一百萬真係好少
選擇都唔多

應該話冇4球/6球呢2條線，100萬可以有好多選擇
一超6球就要預2百6/7十萬出嚟

2個夾埋月入50k左右
上面有巴打建議屯門市廣場,我見仲有4球樓下,按揭關唔關樓齡事?唔關既話係咪應該做到9成

within 400 i afraid fake ads

其實交通費真係好細數，我都要過海返工，住大西北唯一唔好處係交通時間要預多啲，都係果句無野有完美

係大西北買左間補左地價既二手居屋
實用430尺 盛惠355萬
睇完樓當日就扑鎚
真係唔知呢個決定係岩定錯

歡迎加入牛屎業主會

雖然係唔經HKMC
但一樣要簽自住聲明
風險既野閣下自理啦

網上睇多數係假盤, 有心睇o既都係直接入果區d 地產鋪睇
順便行下附近, 睇下你自己覺得環境如何

牛屎業主會真係人強馬壯

tbb 講過下大圍金獅
400萬樓下,上車兩公婆都夠住, 大圍又食沙中線
點解好似無咩人有性趣?

大圍金獅花園之前已經炒過好大一水, 都炒到398 萬果D 接近400萬位啦
但實尺得2XX 接近300 尺

咁如果有巴打追求沙田區上車
又或姐係追求近市區少少o既
都係一個選擇黎o既

不過俾我寧願同樣價錢去牛屎區買350 - 450 尺啦
交通時間遠d 但起碼屋企大d 住得舒服d 先

邊到有400-450左右既一房單位?

住左23年

重溫一下 2012年嘅鏗鏘集，裡面嗰位Leo ，個情況係自己申請嘅

Leo 可能追咗，收緊租

上面個舊video係2012-12-17 ，裡面幾個最醒係條地盤佬(估係雜工),一早知道自己位置，唔強求私樓,申請公屋，再揾社工幫手，上埋電視，今日佢肯定上咗公屋，最on9係Leo，唔係收入低，要揀大單位，唔肯承擔風險，中咗「長期等跌伏」，咁嘅性格，唔知今日上咗車未?

肥妹為咗車錢走去住劏房，話40蚊一日車錢，簡直本末倒置，30日1200車錢，點平過劏房? 如果話因某種原因唔想同屋企人住，咁係家庭事務,留意到肥妹一邊住劏房仲要養貓，冇能力之餘還要有生活趣味，估計佢對未來冇乜計劃，今日除咗有男朋友/老公組織家庭上車，唔知係咪住劏房?

我都係2012年尾買樓，全世界都話貴時照買，主要係唔想搬屋，同埋考慮再大年紀租唔到屋，唔好諗，買咗先,跌咪當炒股輸咗

性格決定命運，有時唔使諗咁多，有需要有能力咪買，當日2球樓就算跌咗1球，對我生活冇影響，最少唔使2年搬一次已經值得

我睇交緊租，睇佢驚呢樣驚嗰樣，買嘢要賺盡，除非當時有個未來人同佢講第二時層樓升一倍，佢就落注買2間𠻹，唔係貴，係要佢賺晒

呢兩條條款咁狠，我係業主情願唔賣，呢兩條term當而家仲係sell side market既時間無乜人上簽,

有無加唔凶宅呢條條條款？

第二條真係好難有業主簽，咩叫有情況？
一陣你話舊都叫有情況，業主咪大碌？
煤氣管舊都可能要洗幾千維修

Exactly! 身邊有個朋友係咁
日日同人講樓市
自己唔係冇首期
日日講 日日話睇定啲
唔敢take risk
講真 呢類人 就算跌都唔會夠膽買

樓價升，貴，等跌
樓價跌，仲會跌多啲，等跌
無限loop，唔落場要冇風險又要贏，講乜都冇用

要冇風險又要贏真係

由呢幾年全球政府QE，加上印度佬同委內瑞拉可以突然廢除舊貨幣發行新貨幣，銀紙信用大為減低，呢個年代，最唔值錢就係錢，QE呢科嘢好似吸毒一樣，經濟唔掂就稀釋貨幣購買力，由政府逼市民洗錢投資，「戴上手扣的投資人」，唔想賭都逼你賭

上面個YouTube裡面個Leo就係呢啲，要落注承受風險就揾理由比自己唔落注，到升咗就叫春，後悔點解冇落注，買嘢之嘛，買貴咗咁又點，結婚揾個竇眼前問題唔解決，唔係冇能力，就係睇得個錢字太大，輸唔起，我信「總有一日」會跌嘅，但等跌都係成本，人生有限期

有自住需要會輸乜啫，唔通年年被人加租被搬屋好過引

收租佬奧仔唔同意，2047，新sars，失業，支爆，樓爆......風險等佢頂，幫佢租得啦，佢好nice嘅，加好少租

好期待trump會玩野推翻呢個情況

一樣唔會，只要一放緩就放水，美帝周身債，加息太多回收貨幣揾自己笨，錢從何來? 另外擴張性財務政策起基建要借貸放水，加息背道而馳

呢排d金價蠢蠢欲動...油價又見底

高通脹來臨不遠矣, 大家自求多福

高通脹會點

通賬...

貨幣購買力下降

資產價值上漲

好撚貴呀 15.14/L d油

侵侵一時話要強美元，強左兩個月又屌話太強
所以加息未必真係咁快

加息？

睇下香港銀行利息愈減愈低就心知肚明啦

上年 H+1.7 去到 今年 H+1.3

其實QE得最多既係大陸

你睇中資搶地，之前有大陸買家比9百萬稅一次買4個單位

就知道新一輪高通賬時代即將來臨

係咪要買定股票入滿倉

又上翻水先，我個單位係康樂路附近，算近西鐵站，由於太舊所以佢係冇實呎圖，我亦冇上百圖網買圖。

唔經mc都有風險，不過叫小d咁解。
律師其實我用過兩間相差無幾，反而您話轉按，我有fd 介紹agent 做轉按，比我自己落去問估高40萬。所以再兩年後過左罰息期，計過數ok的話我都再揾佢。計翻送d野同落去問一樣，ml／火險個d都齊。雖然吐ge錢唔多，但夠我買下芝華士核化，電爐同買下玩具

申利：我唔是aa，不過覺得經aa做佢幫我格曬咁多間好方便

講少左，330呎左右，夠我同未來老婆住。

我唔敢答你股票一定升

不過最近美股不斷破頂

空穴來風，未必無因

大陸跟本印得狼過老美

睇佢啲美債變化就知,呢幾年全球資產價格急升，唔好講倫敦紐約溫哥華等大城市，就連都柏林呢啲唔係全球金融中心都2球港幣350尺舊樓，不過外國地方大，人可以流徙去二線城市較低生活成本嘅地方，香港就唔得，豆潤咁大

econ 101, 咩係通脹:

依家玩到H+1.3
我2年前H+1.7 過左罰息期轉按有冇So

我都等緊過罰息期轉

元朗尚悅 5月收樓了
SC按揭去到最後一個step, 補返d簿仔記錄。

睇完呢集，雖然係劇本，嗰對「會計師」真係莫講話買樓，租樓遇著我都要叫佢過主，真係以為自己係邊個?

連天台果個單位?

當然唔係，我10買俾左大訂架啦。
4.28m 425呎 開廚。
而家估價已經升左成30萬

恭喜恭喜

牛屎區業主陣容強大

梗係轉啦

仲有cash rebate

仲有另一個白痴O既係果個離左婚O既女人
首置唔識野就梗架啦
我都唔識, 我果陣都怕借唔足9 成, 咪求其搵2間銀行 分行行入去
叫個職員幫你計一計條數, 得唔得先囉

仲好似聽到60萬首期, 但想借9 成? 即係600萬樓? 點借到9 成俾你呀

自膠, 睇左半集就柒左, 原來佢之前想買果個400萬

個agent尋日打嚟跟我啲按揭
順手話我知同一座二樓同單位成交價高我9萬(我高幾層)

好彩無左諗右諗就成交咗

銀行有預批服務，好多唔做功課嘅

呢個女人係衰蠢

最後果個28歲男仔
老實講, 香港無可奈何係有分等級o既, 從佢老豆果一代O既香港就已經係咁
月入萬零蚊無父幹, 響而家呢個時代真係買唔到樓
不過又老實D 講, 香港一向都有一個租樓組別O既人O既啦, 無人租樓又點會有人買樓放租?
不如諗下點樣提升自己收入先, 又或姐儲多幾年先, 萬零蚊收入, 叫你買樓都害你啦, 夠錢俾首期都過唔到壓測啦
而如果佢過多幾年都仲係同一個收入水平, 咁真係叫佢好好諗下自己係唔係適合買樓啦...

講開尚悦，有朋友住個邊，租ge，但手工真係差，佢住左兩年，入門位已經爆左幾修裂縫，d 分體機膠都冇擠⋯⋯

自住真心要比錢再執，租比人就冇所謂啦

【東方日報專訊】全球樓價、地價鬥快升，手持100萬美元（約780萬港元）的買家，要做好心理準備！在寸金尺土的香港，只能買到約20平方米（約215方呎）的豪宅，因為香港豪宅的價格是全球第二貴。
外電引述英國房地產經紀公司萊坊（Knight Frank）財富報告的消息指，現時100萬美元在全球主要大城市的一手市場，有部分城市的可買豪宅呎數再次縮減。以排名最低的南非開普敦（Cape Town）為例子，去年100萬美元可以買到255平方米（約2,744方呎），不過今年只能買到209平方米（約2,249方呎）。
215呎要780萬
與去年相比，香港豪宅身價仍冠絕亞洲，100萬美元只能購買20平方米面積，每平方米樓價約5萬美元，貴過同為國際金融中心的紐約及倫敦。
值得留意的是，即使面對人民幣貶值，在上海若用100萬美元買豪宅，面積沒有因此增加，仍維持46平方米（約495方呎），上海相關排名更連跳三級，由去年第八位提升至第五位，緊隨紐約及倫敦之後，反映上海豪宅實力比其他城市穩定。
摩納哥蟬聯第一
歐洲摩納哥（Monaco）豪宅價格再次蟬聯全球最貴，花費100萬美元只能買到17平方米（約182方呎）的迷你豪宅，面積為全球最細，同時意味着每方米樓價高達約5.88萬美元。不過，倫敦、悉尼及東京豪宅樓價卻比去年划算，100萬美元分別買到30平方米、59平方米及91平方米的豪宅，比去年的22平方米、40平方米及83平方米增加。

瓏門同Yoho 過哂五球

已經唔係普通上車既選擇

等轉按揮手

我要等到9月
希望到時仲有平plan

應該只會愈來愈低

直到金管局再出手

又係whitney 是咪之前做盛女果個? 都唔知邊次係真實例子

第一個會計師屋企一定有拜奧神 支爆 樓爆

施生睇升 睇路

最後一個淡友都轉軚

應該唔止30了

9按改450萬，可以借4球，提高40個，減首置印花稅，450萬樓下劃一收一嚿水，咪可以幫到首次上車嘅人，依家9按借盡360萬，有少少過時，多40萬爭好遠，一去到420-440嘅樓首期要拎多幾十個，要揸住1球先有得玩，我睇其實有壓力測試多個40萬冇問題，咁發展商就唔會就住起富貴劏房

發展商只會推高個呎價，但仍然是200呎一間

個人覺得咁做都只係會扯高樓價 而家樓巿已經變左irrational market 400萬放盤既即時反價mark up 10%

政府野真係唔好有任何希望

岩岩政府係財政報告話改稅階（40000--》45000）係大德政

我睇到真係嘩左一聲，多撚謝呀真係

你重望佢會改按揭成數

真係唔好諗啦

根本發展商一向都睇著政府黎食

政府都要依靠發展商高價買地維持收支平衡

加辣冇二手盤，撤咗加辣等錢使業主就冇咁強硬㗎啦，發展商要睇住二手價開價，唔會好似雞嶺新盤開價離晒地，689唔識經濟嘅，亂嚟加辣冇晒供應仲急升，睇返前段時間仲有連登仔話跌𠻹，已經求過於供，仲要二手市場供應大減，唔急升都難

呢個政府無論公營房屋、津貼房屋同私人房屋都係攪到一蹋胡塗

咁就真係唔知，因為唔係計成而家成交呎價
如果計成交呎價，已經差唔多升到470萬

睇新聞見到自己果度又破頂。。。兩房836萬

呢幾日簽臨約

已經去左馬拉松做pre-approval (agent whatsapp話估足，等批offer ),,,
去埋獅子做pre-approval ,等緊

想問下巴絲，如果其他銀行無得做pre-approval, 我就咁沖入銀行都係做到估價only, 未confirn 個offer

咁點先可以R. 到實際offer 再compare?

識玩一定係揾agent 拉。

同層有兇宅 大家點睇

無知一問
唔係要經hkmc先可以9按架咩

唔好博

市場一定有更好選擇

SCB 唔洗，佢係另一間保險做

減持左間套現玩下其他野....大家都係睇個市會仲上？

咁難先買到間 你賣左

有人辭官歸古里...有人漏夜趕科場...

見個價唔錯...放左去做下其他野都好...人一世物一世

會，另外套咗嚿錢唔知有乜用，有租收就唔賣，3件貨得1件供3千多啲，我哋尚有閒錢，都未知玩啲乜，依家加辣去咗一件好難買返

各位巴打，我想問電視機你地有冇買開邊個牌子？打算買55-60吋，求心得

巴打
我本來睇岩左個盤 有死約去到5月中， 無得睇樓
約左聽日簽臨約 ，點知個業主無啦啦話租客同佢講3月中就會搬走， 洗唔洗寫早d 成交

想問下大家 ，係咪有伏所以其實個業主賠錢叫租客早d 走 （例如： 就黎要夾錢做維修）

的確係...如果要入番間...都可能要買d 本身係二三線既樓...

但再上升既...已經唔再係一般香港人負擔到既樓價....

個人建議可以查下個個盤本身有冇呢d announcement 先

上個月買左部65吋 sony

Sony 啦.... 唔建議買泡菜d brand

人口置換計劃根本冇預呢班人，再次開放投資移民1000萬買樓就得，支共要嘅係經濟體，唔需要太多窮嘅香港本土人，就係要趕走佢哋離開香港

咁唔駛幾耐都可以趕得7788

500萬9成, 上車全部變500.
600 萬9成，變600

冇分別

都係一樣睇法

有租收就又佢放係到收租

而家有幾百萬都唔個放去邊安全又唔會輸通賬

推高個樓按....令上車盤再貴d ... 真係爆起上來...一齊死

Panasonic

政府唔會令果按揭貸款愈來愈易申請

政府既思維，要金融體系更健康

只會不斷去槓桿化

最極端嘅講法係買樓要full paid

咁即係唔駛買😂

Thanks 愚兄

你指係咪去大堂睇notice board ?

「腥港人」住公屋做奴工，有錢官商落嚟做大爺，單係香港特區護照已足夠吸引落籍香港，唔計城市規劃，空氣，上網，人身安全及資金進出，唔係支國可以有嘅環境，前海有質素新樓早就10萬過外1平方米，南山都7-9萬，係佢哋睇香港樓平，同我哋睇台灣新北樓平一樣，支共唔會比香港冧，冇咗呢個後門唔穩陣，佢哋係香港房地產都係大地主

除左sony panasonic, sharp又點睇？
仲有，有冇電器行推介？

而家政府就係咁既意思

壓力測試就係叫窮撚唔好諗買樓

係...有咁大動作...實要貼出來....層樓都幾百萬...呢d 功夫唔好慳

Sharp 近年d quality 差左好多....

Sharp以前OK，依家好似比支國收購咗就唔知，Panasonic五年保養，我部用咗4年幾一啲事都冇，買去旺角友誠大廈掃樓格價，記得講價，現cash折會仲多啲

唔該巴打！ 過幾日去𥄫𥄫先

如果講 QC ... 近年 Panasonic 算最好....泡菜國個d 就一向都唔掂...試過新電視出...有人用左冇耐䱷壞...連師傅都話未有 parts 換

Sharp 就好似師兄講咁...俾人收購左後就每況愈下

所以話睇餸食飯真係無錯
明明仲有好多400萬下既選擇
唔想大西北既, 呢d仲有好多都ok呀
係舊少少/ 細少少
筆直少又當呢d 唔係盤咁
利申: 要求唔高既廢青

唔該巴打，本身都鎖定呢三個牌子，咁睇黎sharp唔洗諗了

肯揾吓市區單支仲有唔少嘅，執執佢住到人，係銀行估價驚唔足，要預多少少，上兩個post都有巴打揾到3球多啲市區單支上車

有冇住頂樓既巴打，頂樓連約單位比同橦平10%(4M幾），會唔會有伏？
屋企老人家話頂樓熱又話怕天台滲水好難搞，但係個價好筍

有冇巴打熟T uen Mun? 而家4M 樓下仲搵唔搵到d 500呎左近?

自由市場居屋，如兆康苑467-476仲係4球樓下，不過34年樓，近鐵路站，生活配套齊，出租放賣容易走貨，依家有冇匙盤唔知

兆康

強烈要求奧仔講解投資泰國樓心得

啱啱上price睇完，真係貴好多下

上個月入左部65吋，送sound bar, blue ray機，$2000超市卷，信用卡回贈贈$1000

巴打係唔係 4M p9 series?

疊茵有個單位都完全諗唔起起兆康呢個地方...thanks 🤘🏻

Sony 係得番佢地最 top series 先會 MIJ ... 其他都去晒 Malaysia

Sony KD-65S8500D

正...打機一流

主力睇netflix
玩PS4 會唔會好快打柴部電視

唔會啦...咪又係咁開...放心打😄

想問下如果樓價390萬
大家可以R agent回幾多佣？ 一半？
會唔會有方法可以R多d?

咁都有得r

買少見少

10% 抵

好似 tbb個 Anthony sir 早幾年掃咗幾十個

Sharp 好似係貼牌機
Sony 啦

LG 好多假4k
一般百記，兇宅果啲set 到LG機好靚，因為俾好多佣

上price睇吓啦，我果時都係上面揾最平果間，電話落單，貨到付款

留個名先
剛上車

大西北兆康4M樓下

想請教一下，親戚轉讓一層樓，文件交易價係3球，但要俾哂印花稅，我係首置，親戚另外有物業， 呢個情況要俾幾多印花稅？

真心唔好，除非您本身有舊錢預整防漏。

就算您肯整，如果隔離屋唔係差唔多時間一齊整，都有可能佢個邊滲去您個邊。
多數連天台會化好妝，您睇牆角有冇濕個d。

利申，當年來入頂樓，老母阻止左。之後再因爲老婆個邊有大維修，先至天台煩。好彩冇買。

講到1999，係因為老婆阿媽，即我外母，個邊有大維修，有參與下識到d 人，所以先知天台好煩。

45,000 (應該係)

唔好博，你冇睇上年單新聞咩 兇宅係炸彈人式咁計

好似話對夫妻俾左幾廿萬訂
跟住去銀行 按唔到
白白蝕哂d訂

同層有事既唔好博啦

有其他選擇嗎？

我宜家都用緊王潘，收6500

點解9按經渣打就唔驚既?教下小弟，我係8按想放租

王潘唔錯...之前買疊茵都係用緊...

因為HKMC 有條款話如果你用佢地SERVICES 係唔俾放租...

【B1頭條】施永青轉軚 料樓價升20%

全港最貴地王上周誕生，中原城市領先指數CCL創新高，中原集團主席兼總裁施永青面對現實，由看今年樓價跌一成，昨日表示180度轉軚，指樓市新升浪降臨，未來兩年睇樓價升20%。綜合樓市專家意見，經紀一致唱好，估計樓價升10%至30%。部份分析員則看淡，林一鳴認為現在是97年的翻版。

施永青昨日開記者招待會表示轉軚，「現在180度改變，之前睇跌主要是與樓市有關的基本因素不好，包括政治不穩、經濟下行、美國加息，均對樓市產生負面影響。」然而他承認目前需要面對現實，因為反映樓市的中原城市領先指數CCL上周突破歷史高位，「睇個樣唔係突破就算數。」技術而言，「目前樓市不是一個調整，而是新升浪的開始。」追問升幅，他回應，今次升浪延續1至2年，樓價升逾20%，今年內有望升10%。

施永青補充，美國通脹重臨，一旦速度快過加息，通脹上升將抵銷加息對樓市的壓力，負利率出現，令美元轉弱拖累港元，促使本港樓市進一步上升，「是轉而睇好的重要原因」。

另一大行美聯物業亦轉口風，主席黃建業上月指今年樓價10%上落，但昨天美聯發稿指預測樓價升一成。新界西北地膽經紀行祥益地產汪敦敬早前撰文表示樓價升三成。

一直看淡樓市的經濟學家關焯照指，中資搶地出乎意料，相信未來數周本港樓市仍亢奮，短期CCL升穿150點不足為奇，但往後難以判斷，形容「摸住石頭過河」，因變數多，包括地緣政治因素及聯儲局議息結果等。其中美國通脹及息口方面，他稱，一旦通脹達標，聯儲局加息速度及力度將增加，息口升幅不會慢過通脹。若加息較預期快，美元強對本港樓市不利。

地產分析員林一鳴認為目前樓市形勢似1997年爆煲前，「1997年3月，藍灣半島地皮以118.2億元售出，破盡紀錄，同年中嘭嘭聲加息，跟住個市唔同晒，嗰時啲人一樣話唔驚加息，而家有少少嗰時的感覺，但冇咁快（爆煲），因供應仍未追上，美國有機會最快下月加息，而香港亦跟隨調高最優惠利率（Ｐ按），那時便是樓市的見頂位。」

證券行方面，摩根士丹利年初指本港樓價已近見頂，鑑於按息低於兩厘，樓價未來幾個月仍可上揚，不過美國下半年預計會加息兩次，樓價下半年將轉跌，全年累計跌半成。另外，大和證券預期，本港樓價全年料有5%升幅，加息對樓市有憂慮，惟市場已預期了加息一段時間。

記者：陳家雄

【港樓有高潮】林一鳴：樓市大跌在後頭

【新增影片】
資深投資者、去年貼中樓價不跌反升的林一鳴表示，目前樓市形勢似1997年爆煲前。他指出，「1997年3月，藍灣半島地皮以118.2億元售出，破盡紀錄，同年中嘭嘭聲加息，跟住個市唔同晒，那時啲人一樣話唔驚加息，而家有少少嗰時的感覺，但冇咁快（爆煲），因供應仍未追上，樓價有機會在美國最快下月加息，而香港亦跟隨調高最優惠利率（Ｐ按），那時便是樓市的見頂位，及轉捩點。」

他表示，政府報大數，根據發展商入則建屋申請，今年供應仍不足，只約1.5萬伙，但去到明年及後年供應便會嘭嘭聲增加。今年P按會加一至兩次，當去到2018年及2019年供應同步增加，平均每年去到兩萬至三萬伙，並持續幾年，而到時美國可能已加息六至八次，假設每次加0.25厘，香港跟加，即加息兩厘，到時香港樓市會完全唔同晒。97年亦是如此，美國踏入加息周期後，「息口係咁加」。

對於近期樓價爆升，林一鳴稱，完全是97年初的翻版，當年又是兩三成咁升，升到九月十月便見頂，但最初跌好慢，大跌才在後頭。他又指，鴨脷洲地皮以天價售出，每呎地價逾2萬元，如將來賣樓仍有合理利潤，「樓價係會好痴線」。

再惡d既凶宅係連垂直成支同室都計

啲人日日唱淡，同Facebook日日唱淡條友一樣

升跌都有人講.....由佢...信自己啦

理得佢升定跌，廳住音樂上連登玩膠值回票價(老婆唔係屋企先開得音響

升跌都要住架，好過交租俾人丫

奧仔：等跌啦傻仔，你唔租住先我點收租呀

奧仔有幾件貨，我呢啲自住用家心態同佢唔同啦

奧仔獨食唔肯過料點買泰國樓 第時推休自住㗎嘛

睇下同層果單係咩事

利申： 上年9月上車，同層有個單位廿年前有人自殺
平市價一成左右
hsbc / 恒生 網上做到估價，中銀同其他銀行網上做唔到估價
最後申請按揭，全部銀行都估到價同批到按揭無問題

想搏既話最好問左銀行估唔估到價先

簽S&P簽埋如單位/同層/同座向有人非自然死亡
本S&P立即無效&無任何責任

銀行估到=/=上到會
會彈簧手

係同一層 + 上下一層全部估唔到價

所以要自己做足功課
夠時間就最好做埋預批啦
我果度見因為同層另一個單位4,5年前都係以市價成過，再加上銀行估到價
所以最後就搏左
其實果時都有d淆，所以申請左好多間按揭

你賣緊一間去泰國夠full pay la

自住嘅就算跌20%唔怕啦, keep住供得起就得
反而係跌嘅可唔可以唔好咁快跌
等我同女友儲返d彈藥先 應承左將來要買多層寫佢名架

可能vicF巴唔賣緊一間都夠去泰國full pay

其實唔預大的話，百零萬買到condo（即係我地果啲分層單位）

泰國係唔俾外國人買house, 其他都買得。by the way, 啲地係泰王租俾你，即係冇freehold

我都係用王潘

兇宅好睇種類既，你最好去銀行估價
佢打電話去問果個價最新最準
我係過來人

各位買九龍樓ge巴打 用邊間律師樓
我暫時最平係7500全包
有冇得再平d

我問過律師, 臨約已經要加, 去到S&P先加係加唔到

邊間??

你3球轉讓山頂大宅稅局又收你1.5%咩, 稅局係會睇你所謂交易價, 但佢地更睇你所謂交易價係咪一個fair and reasonable 既 market price...

你衡量下你果間野究竟係咪真係只值3m啦

河畔花園都17k一呎... 傻撚左

中原地產中九龍副區域營業經理呂燕萍表示，分行成功促成現崇山本月第2宗成交，單位為5A座高層C室，實用面積567平方呎，採兩房間隔，享東北開揚景，現連同租約以825萬元沽出，折合實用呎價14550元。

新買家為同區用家，心儀現崇山兩房單位良久，在交吉盤選擇不多的情況下入市上址。單位現時月租1.9萬元，新買家暫可享租金回報2.8厘，待租約期滿後，即收回單位自用。據了解，原業主於2011年5月以771.3萬元買入單位，持貨近6年，現易手賬面獲利53.7萬元離場。

現崇山5XX呎先講緊14.5K...............

仲睇緊花園城果邊既樓
近女朋友屋企人果面

現祟山真係昆水魚
我住星河好過

果邊新樓唔計啟德冇乜得揀

譽港灣

有嘅，廣播道

黃大仙真係老人地區，周圍咩都冇
係叫九龍中心囉

利申：住過黃大仙廿年

新蒲崗冇地鐵比較唔到喎巴打

冇再用啦，上次轉按用華都間梁堅，地點就腳又方便，又平多一千，再緊要係d breakdown清楚，話翻您知條數點，黎緊我都揾翻佢。

至於八按上面同次前都等等答過，hkmc有條例而渣打印象中冇。同埋個時我係租比尼泊爾人，係會多人d，同收返間屋都幾污糟，但我反正全爆冇所謂。

租黎講，尼泊爾好準時，兩年黎最遲只係遲過三日交租，唔係我收翻佢會繼續住。

講起收租，前排屋企買左層樓連租約
兩個鬼妹model租客都幾仆街
上個月就遲左成個禮拜交租
今個月仲仆街，明明租14k，佢夠膽淨係過11k
好彩有check，佢先話早幾日唔夠錢 第二日過返比我老母，唔知係咪恰我兩老唔識英文

咁啱租約滿，加左2k應該成功迫佢地走，好似好衰

你直係唔知價，鬼妹model 雙飛3k 抵啦！
擺明係暗示來既，你都唔醒目

係囉⋯⋯比曬位叫您上都唔去。

鬼妹model要收一次性租金

太長唔quote

我係絲，鬼仔就話啱啫

不過拎返間屋都好，我又未上過去，順便影兩張相放上網搵租客都好

原來絲打，一直以為巴打，妳都鍾意買錶?係錶post見到妳個留言

放租前話比人知，上手係兩個女model 住

女租客 勤保養

奧仔出沒注意

人工唔高 年薪23~24萬
做首期比多d 係咪可以做按揭買450萬內
首期有210個

上左車
但發覺想換樓好似好難
自己買低層 驚唔會升

第一版有壓力測試網址，自己試試過唔過到

買咩錶？我買完兩隻收左皮

依家換樓有加辣麻煩好多，低層唔會唔升，最多少啲升幅

絲打戴Rolex，我有唔同牌子

一個月2萬唔多夠
你買400萬做5成首期200萬先借到

一隻deep sea 一隻pam317 之後收左皮
依家日日戴apple watch

鐘意但冇錢買，實質上得一隻
邊同VicF巴你

奧仔好似好耐冇入黎

公廁藍針

加爸/媽擔保

係囉

早就乾塘冇錢買喇

我想賣緊兩隻買樓

咁有擔保人就肯定借多d
搵銀行幫你計下數

巴打， 你簽左臨約 知後申請按揭， 但臨約得一份，點申請咁多間銀行？

（利申：試過去渣打做pre-approval, 唔洗臨約,但其他無得做pre-approval既銀行只係幫我打電話問估價，係咪咁就叫 申請左按揭黎睇銀行估幾多？

香港置業奧運站帝峯皇殿分行高級聯席董事文愛玲表示，該行剛促成一宗一號銀海的3房套單位成交，成交價約1,955萬元。

文愛玲表示，上述單位為一號銀海7座中層B室，實用面積約956平方呎，建築面積約1218平方呎，屬3房套連工人房間隔，座向東南，望維港海景。原業主最初叫價約2,150萬元，經雙方議價後，減價約195萬元，以約1,955萬元易手，折合實用呎價約20,450元，建築呎價約16,051元。據悉，買家為區內客，因心儀單位價格吸引及裝修企理，故決定拍板入市。

原業主於2005年10月以約1,169.3萬元購入上述單位，是次轉售帳面獲利約785.7萬元，物業升值約67.2%。

一號銀海東南900呎唔洗20球好抵屌

dklm 咁撚貴

FF下

貴到 hihi ... 諗都唔駛諗....

唔使正本申請，全部副本

Vic 巴好似想入

gogogo

9 百呎3房則好正，廳大房大

一世都唔會住到20球既樓

FF

呢間抵，自住一流

20球，我都想有

【新界成交】海濤居高層大半年漲1球 實呎1.38萬創新高

【更新成交】
利嘉閣地產楊震霆表示，馬鞍山海濤居4座高層C室，建築面積529方呎，實用404方呎，間隔兩房，享開揚景觀，放盤約4個月，原開價580萬元，買家議價20萬元或逾3%，最終以560萬元易主，建築及實用呎價10,586及13,861元，呎價創新高。樓下同室，上年5月成交價480萬元，相隔大半年，是次單位造價高100萬元或20.8%。
原業主於1996年10月耗資306.2萬元購入，持貨逾20年，獲利253.8萬元，升值近83%。

【屯門：翠林花園兩房戶340萬沽 四年漲72%】

美聯物業陳智生表示，屯門翠林花園B座中層4室，建築面積425方呎，實用330方呎，兩房間隔，獲上車客承接，成交價340萬元，建築及實用呎價8,000及10,303元。
原業主於2012年11月以197.5萬元購入，持貨四年多，獲利142.5萬元，升值逾72%。

【將軍澳：新都城連天台878萬易手 長情業主賺5球】

中原地產柯勇表示，將軍澳新都城2期4座頂層連天台特色戶，建築面積907方呎，實用646方呎，間隔三房連套房，擁493方呎天台，望翠綠山景及市景，去年8月開價900萬元，放盤半年，最終降價22萬元或2.4%，以878萬元易手，建築及實用呎價9,680及13,591元。
原業主於1999年5月以364.2萬元買入，持貨近18年，獲利513.8萬元，漲值逾1.4倍。

【粉嶺：牽晴間兩房戶490萬創新高 三年升52%】

中原地產黃啟立表示，樓市交投氣氛熾熱，買家入市步伐加快，粉嶺牽晴間本月暫錄約9宗成交，最新錄4座中層B室，建築面積598方呎，實用436方呎，兩房間隔，叫價490萬元，日前成功以原價易手，建築及實用呎價8,194及11,239元，創同類型單位新高價。樓上數層同室，上年6月成交價400萬元，相隔大半年，是次單位貴90萬元或逾22%。
黃啟立指，新買家為用家，原業主於2014年以322萬元購入，持貨三年，剛約滿SSD期，進賬168萬元，賺幅逾52%。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

【市區成交】首置客658萬購泓景臺低層 業主八年賺4球

2017-02-27 14:04:35 HKT

長沙灣泓景臺

黃大仙現崇山

西半山雍慧閣

鰂魚涌康景花園
【更新成交】
利嘉閣地產余文偉透露，長沙灣泓景臺1座低層C室，建築面積671方呎，實用460方呎，間隔兩房，享市景，原開價670萬元，經議價後減價12萬元或1.8%，最終以658萬成交，建築及實用呎價9,806及14,304元。
買家為首置人士，賣方於2008年7月斥資278萬元買入，持貨八年半，獲利380萬元，升值逾1.3倍。

【黃大仙：現崇山兩房連租約825萬易主 六年只升7%】

中原地產呂燕萍表示，黃大仙現崇山5A座高層C室，建築面積734方呎，實用567方呎，兩房間隔，享東北開揚景，連租約以825萬元沽出，建築及實用呎價11,240及14,550元。
呂燕萍指，買家為同區用家，心儀現崇山兩房單位良久，在交吉盤選擇不多的情況下入市，以上址現時月租1.9萬元計，租金回報率2.8厘，待租約期滿後，收回自用。原業主於2011年5月以771.3萬元買入，持貨近6年，獲利53.7萬元，升幅7%。

【西半山：雍慧閣高層三房戶售1,680萬 十年升1倍】

世紀21創建地產余達文表示，西半山雍慧閣高層D室，建築面積1,190方呎，實用834方呎，間隔三房連套房，向南享山景，成交價1,680萬元，建築及實用呎價14,118及20,144元，屬市價水平。
原業主於2007年以795萬元購入，持貨十年，獲利885萬元，升值逾1.1倍。

【鰂魚涌：康景花園三房戶減25萬 賣655萬】

中原地產楊文傑表示，鰂魚涌康景花園本月錄得4宗成交，平均實用呎價12,383元，近日E座低層1室，建築面積682方呎，實用560方呎，間隔三房，向東北，望樓景，叫價680萬元，最終願減25萬元或3.7%，以655萬元易手，建築及實用呎價9,604及11,696元。
原業主於2011年6月以434萬元買入，持貨近六年，獲利221萬元，升值50.9%。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

恐慌性入市

個市好癲，日日破頂

有d 燶味啦

我終於明奧囝點解日日唱衰，我真係明啦

日日破頂...出味咁喎

日日升，日日破！
有D驚！

原本睇樓橫行微上 而定升得太快 轉睇下半年有些少調整
加息唔係冇影響 新造按揭壓測門檻都會升 需求降
配合新一批供應 一手銷情應該受影響 發展商清唔到貨對市場唔多唔少會有心理影響 樓市慣性轉向 要再升未必咁易

最少仲有4個月上升

換左政府先會有新辣招

當然要睇美國政府同聯儲嘅角力 加唔加到成會有不確定性 同埋港息一定有滯後 銀行水浸

升跌對我冇乜所謂，跌2成仲好，撤辣椒入市執平貨,用發展商2按嗰啲加息就慘啲，新樓比發展商食晒幾年升幅，其實上次睇電視已經有金管局職員話密切留意發展商2按問題，槓桿大好多，柏傲灣成半入場最後一水417''賣到7球半，入咗蝕硬離場，三年後見真章

要比較埋深圳樓價，如果跌到接近深圳南山啲價正路入得過，香港樓點計都贏深圳樓，又會有一班支國人落嚟買

其實之前都有呢d例子

好似現崇山咁，買咗六年竟然升得6-7%

奧仔cash太多，資金冇出路，車位炒貴晒，可能轉去炒乙級小型商廈了，旺角，佐敦同埋尖沙咀嗰啲，2球幾2百尺，五到六成首期入場，租到7-8千

柏傲灣先前想抽，第一水三房8百幾尺千三應該有水位，點都有1-2球，最後自由博擊時間我去睇過樓，417向海7球半-八球，最後水同自由博擊入嘅估死梗，我估租17000，傍邊+X哥環宇海灣都係16000租，依家過咗禁售期，可以留意有冇蝕讓

荃灣西供應太多啦，我覺得炒過龍
依家係吸左啲換樓客同埋嫌麗城舊啲客啫

去到10球我又唔介意住去麗城果推

將軍澳一樣多

荃灣西二手價其實無乜點升過，上年九月睇個價同而家都係差唔多，只係d 新聞日日煲d 新樓news, 新樓mark 到鬼死咁高先覺得炒過龍姐

但我肯定萬景峰二手盤好缺，冇匙盤，幾間地產aa都冇，上星期問過晒city walk同附近代理

講真又未炒過龍嘅

只不過係食咗嚟緊幾年嘅升幅

個人覺得又未去到要蝕錢

情況就好似元朗Yoho town 同 mid town其實都冇乜盤

有嘅盤全部都係Paul頂盤

禁售期由佢買咗成交起計，雖然未住得，但實際唔係3年，發展商按揭頭3年平啲，根住就高息，好多博升幅夠期賣，因為借發展商錢唔使入息審查，總之拎到成半兩成就得，就係驚加按層樓去買嗰啲人，如果跌浪到呢啲會危險，唔係金管局唔會放聲留意發展商二按會唔會大量增加趨勢

嗰日行去柏傲灣，唔同公司aa劈頭第一句成半首期入場，免壓測，回八成收0.6%佣，個個自動獻身，我諗起加按一開二嗰隻玩法，如果爆煲就呢度機會高

咪睇吓果啲用舊樓抵押買新樓果啲點
真係跌果啲就一舖清袋

都係果句，依家有樓係手都唔賣
我層樓買左兩年升左兩球都係紙上富貴，賣左又買唔返

冇啦，開到咁高，
咪好似現祟山咁
座完六年好彩就得個桔，唔好彩就蝕隻雞

二手樓我唔太驚爆，用家多，首期多，過晒壓力測試嘅死極有譜，只要唔失業加息最多係外面食少兩次飯，冇影響，又唔會賤賣，係新盤嗰堆有風險，因為一跌走唔到貨開始面對發展商高息二按，可能要蝕讓離場，引發連鎖效應，冇壓力測試8球樓借6球半每月供款唔少

分析得都啱嘅

仲有唔知有冇人係第一層八九成按出租嗰啲

仲要到時佢哋都變晒二手樓

過六百嘅全部要二百幾三百首期

有人想接都未必接到

冇咗新樓光環差好遠

唔緊要啦

佢地買得就知風險

有人仲用成九百買一房單位

照咁聽原來最危險係呢堆 因為無經過壓測
如果3年後佢賣唔出, 又當中有一堆未必過到銀行壓測
到時一係硬食發展商高息plan, 一係快手賣樓套現
如果有d 咩第一滴血呀, 帶起蝕讓風潮呀就似係呢d

學到野 之前明知自己無能力買新樓所以完全無留意過新樓d plan 原來有個咁o既潛在風險

同埋而家經濟、就業數據好

唔代表三年後會一樣好

所以而家呢個上升浪潮唔會去到2019年咁耐

唔係掛 咁快完 岩岩先上車

講真依家都唔知個市邊道好
係啲樓係咁升，其他嘢都冇咩咁理想

個市由03都升左15年，08果年回左幾個月就又升過
之後橫行我都唔跌我都要還神

請問如果二手樓樓齡超過40年
有無邊間銀行易批9成或者手鬆d？
我同女友27，8歲

各區街頭真係多左吉鋪

其實唔求佢升，只求佢一直keep 住唔好跌就夠

不過而家d 燈神走曬出嚟，睇怕都有排跌

2047 新Sars

我個人睇2018中會調整唔奇，持續有一年以上，最深幅度唔大過2成，除非上海，深圳大跌，香港樓斷無可能平過深圳，香港金融中心地位唔變就已經引嚟資金執平貨，一間屋其實冇乜好擔心，樓睇長期，最少5-7年到10年，到時一樣升返上去，土地有限，人口增加，貨幣貶值，十年後最低工資50蚊或以上，樓價係通貨膨脹現象，必然要跟物價，人口老化問題唔大，人口置換會將年輕嘅人口輸入，並唔係香港本土人支撐，雖然諗法悲觀，實在呢個趨勢阻擋唔到

的確上年經濟增長冇前幾年咁強

但係上年經濟增長都有1.8%，接近全民就業

呢個數據其實算唔錯

我講既升浪係而家呢個係咁破頂既熱潮

大家唔係覺得會果樓市會無限咁上升呀

2016 頭半年都有調整

日日升，3年前 Leo都咁諗

唔知點解跌

有無巴絲上過佢地d 堂？ 有無用？ 如果太basic 我覺得係到問都得

跌兩成真係極限
上年跌一成已經大把人狗衝
跌到兩成應該會搶屎咁搶，即係掃返上去

更加多人抱住「等佢再跌多啲先啦」既心態

我就係其中一個
原本上年年中可以5.4m買到中層680'，樓都睇埋
結果年尾... 6.3m後追高層600'

安慰下自己：依家未收樓都已經升左幾十萬

資金市，咩都升
依家已經冇咩牛屎區非牛屎區，但係我覺得長遠一定係港島真豪宅同新西會保持
你睇政府基建都集中係西邊，再加上深圳灣/港珠澳全部都係吸大陸人，所以巴打講嘅人口置換所出現嘅需求我覺得係新西會受惠
起動九龍東應該係留俾依家嘅香港人

Leo嗰種升跌同佢冇關，佢根本唔係冇錢，而係性格以為自己比別人睇得通，聰明，亦睇得個錢字太大，我敢90萬買一隻股票短期賺十萬，佢有90萬都唔敢，新盤以我哋買樓經驗，第一水冇得輸，係最後嗰水同自由搏擊時間入貨嗰啲會被發展商食晒幾年升幅，跌浪到唔知呢批人實力有幾多，留意環宇海灣二手放售

google乜都有, 駛撚俾錢人上d濕鳩堂

而家除左財演之外

仲有樓演

擺明呃飯食

唔係既，總有大媽、港女本來咩都唔識

上完之後會變樓市專家

做乜呢個post過左一日冇睇淡淡大舉入場

乜細價樓升到咁

生果今日報金獅都過四球

最後一個4球盤已走
依家最平430萬

點解我睇上海同深圳樓價比對香港樓價，無論鍾唔鍾意都好，香港已成為支國下一個城市，而呢個城市嘅制度異於其他支國沿海城市，就係價值所在，無論生活方式，食品安全.....等等優於深圳太多，買樓唔止買住，另外就係社會制度，港共多年前樓市唔得開放過買樓投資移民香港，後嚟樓市就上返去，於是停止呢個計劃，如果樓市跌太多影響經濟又會重新玩過幫發展商去貨，唔好忘記紅色資本發展商要取代華資發展商，一定照顧佢哋利益，華資當年取代英資，英資做收租佬，華資發展商可能部入後塵，做收租佬

【B1頭條】屯門上車盤一年少五成

2017-02-28 00:45:39 HKT

樓市瘋狂，全港最容易上車的屯門區快被攻陷。過去一年，區內樓價低於400萬元上車盤勁減一半，僅剩441間，較政府2010年底出招前的高位逾4,000伙，銳減近九成，當中「3球」內放盤量更首次跌穿100間水平。祥益地產總裁汪敦敬再發樓市預喜，「5月1號之前，整體樓價會比1月1日上升10%以上，尤其是細價樓」。

樓價指數創新高及地王效應，全城大合奏看好樓市，中原集團主席施永青近日率先轉軚，樓市由唱跌一成變唱升兩成。買家趕入市，但在辣招下，二手供應在出一間少一間下，令各區二手放盤量再度新低。

新界西北區地膽代理行祥益地產最新數據顯示，截至昨天，屯門樓價400萬元內的放盤量僅441間（包括私樓、居屋及公屋），不但較2月1日的509間再少逾一成，與去年同期992間比較，供應量1年勁跌56%。

回看2010年11月政府首度推出辣招前，屯門「4球」內上車盤多到任揀，多達4,031伙，但受到辣招影響及7年來區內樓價勁升逾一倍，上車盤供應告急。

近年細價私樓搶手，屯門「4球」內私樓放盤現只剩268間，與2010年高位3,188間，下跌逾九成。與此同時，區內繼100萬元內放盤早已絕迹，200萬元內放盤僅存兩間（未補價公屋），「3球」內放盤首度跌穿100間。

祥益地產胡志偉表示，屯門豫豐花園400萬元內放盤不足5間，最平13座低層F室兩房戶，叫價390萬元。而目前區內最多400萬元內放盤的屋苑為豐景園，不足30間。屯門最平私樓，為距西鐵站約15分鐘的「無」數層高舊樓幸福樓，246呎放售248萬元。屯門再錄破頂成交，康德花園呎價首見「5位數」，1座中層F室剛售363萬元，呎價1萬元。

汪敦敬指，是次乃首次見純用家趕上車的「小型恐慌性入市」情況，認為今年5月1日前，全港樓價由1月1日起計會累積錄得一成升幅，上車盤升勢會尤其明顯，預期屆時屯門區300萬元以下私樓放盤將會收縮至不足50個，仍可承造九成按揭的400萬元以下私樓，放盤則將減少到100個到150個的水平。

樓市淡友、地產分析員林一鳴亦於facebook撰文指近月追價入市的首置客，許多都是看淡樓市多年，最近終於願意買樓，或者是父母資助下入市。林一鳴覺得香港樓市處於「牛三」的階段，全城瀰漫樂觀情緒，不過樓市升浪相信有機會於年內結束。

記者：朱連峰 陳東陽

■屯門低於400萬元的上車盤僅剩441間。

【有樓有高潮】落錯車！賣掉物業後升值三倍 苦追無期 | 2017-02-28 | 壹週Plus | 蘋果日報
輸打贏要
你當日賣左 等跌 等唔到 升就係到嘈
老實講 你當年冇賣 依家4百幾萬 你大單位都係相對地升 你都係轉唔到大單位
就係有呢啲咁嘅人自己賺完 又等佢跌想賺多次
等唔到就嘈

又一個以為自己比別人聰明嘅，自住樓根本唔好賣，移民另計，佢當日賺嘅已被租金消化晒，一般我唔主張賣，話之佢升到10萬一尺，應該諗辦法諗多間

升50%放冇問題
最ON9係賣左層自住樓又唔買返
明明有需要又要懶醒等跌

我寧願佢慢慢升跟返通漲咁升
加辣招後呢三個月真係升得好快

日日破頂，恐慌入市
真係有D燶味

係樓市磚家(自稱)

Btw 呢個世界好多傻人用幾百萬買層樓連花少少時間去了解條例，流程，所需費用，乜7都唔知又唔去問唔去揾，呢d人咪啱上呢d堂囉

有種講法係股巿比樓巿行快半年，大家點睇

唔駛咁擔心

始終二手樓上車盤唔大可能可以過到600萬

而且新政府應該一上任會有動作

但係黎緊4個月就"無王管"

呢啲人抵死的

以前無樓市政策就同意

而家樓市同股市沒有必然有關係

又唔係淡淡嘅
大家討論下未來潛在風險咁解
始終無可通一直爆升到火星架嘛
又唔係香討咁大叫樓市gogogo
係淡淡就大把人賣左樓啦

呢幾日D 盤係咁破頂....真係好誇張...

今日收音機又講
新年後 二手樓價十大有8個都升

我只係花生友黎

我未來兩三年都應該唔會增持、減磅

而家樓市係高，但除左一手樓外，二手樓冇泡沫可言

有 agent 打來問D 樓放唔放...睇來同區好多人都叫高左....

股市直情同經濟冇關𠻹啦，18000點最低時香港經濟好差咩? 依家只係一個大賭場，有投資價值嘅股票唔多

十個賣自住等跌既十個都出事
識得有個早兩年賣左港島自住樓搬去馬鞍山等跌
結果依家都仲租緊

我間屋買左唔夠半年都成日有電話打黎問賣唔賣
三年辣招都未過賣乜鳩

有閒錢咪諗吓乙級商廈，九龍區，我研究緊有冇得玩

上個星期先收到AA電話
對上一次係去年12月，唔夠3個月已經高左差唔多10%

自住樓唔賣得，呢個係人都知

你唔係山窮水盡走去賣自住樓就真係

商廈入場費貴呀

同埋商廈極考眼光

我睇果陣 笑左出黎
另一條片 講到自己wfc 好酸
利申 同老媽住緊牛屎區

自己層樓就會放，點定價好

睇最近成交價

MARK高5%

可以睇埋銀行估價

價唔太離譜應該好快放到手

企硬口價...唔駛理D AGENT .. 佢地好鐘意試你底價...咪俾佢地煩到

無咩O既，投資失利估錯市，自己承受返
不過股市通常D人估錯市就自己食左落肚
樓市D 人估錯市就大大聲叫苦連天講到社會O既錯

依家呢個市業主最惡
企硬個價，唔買就過主
再問就再mark高個價

一層嘅，要住，升跌唔好理佢，必需品，老咗嘅退休保障，食返層樓，第二層先算投資，得一層賣咗等跌等如「沽空樓市」，市場一唔跟自己想像嘅pricing model行死得，係影響生活嘅，沽空期指最多就係輸錢，唔使搬屋

d 樓就好似港女
依家係我話事

多謝巴打教路

我由post4 同依家都未買到

白頭佬好多年前講過...賣自住等於「沽空樓市」, 係香港咁做係極之危險

咁又唔係一定要買嘅，有地方住冇急切住屋需求唔買正常，咪儲吓錢等機會，話唔定201X年平返15%，供得起有子彈咪入市，租緊屋就唔同講法

想問下50年樓做按係咪會好麻煩？
會唔會做唔到30年？
由睇大屋苑睇到去單枝舊樓

有時最慘既係你屋企人

老婆, 仔女要同你一齊受

係到勸大家, 就算你層自住樓升左幾千萬, 都記住唔好賣

未必做到30年，可能睇個別情況做到25年，另外小心估價唔足，因為單支成交少參考唔多，銀行估價會保守

冇急切住屋需求既樓唔算自住樓啦

其實 唔賣居屋 係咪唔補地價好d 鎖左筆錢
本身係住未補居 諗住買多層投資

成日pack箱煩到女人，同埋最有可能越住越細越遠越舊越殘，一定家嘈屋閉，賺咗保唔返，只有見住開屋苑搬去唐樓，冇乜點見住開唐樓租去太古城

呢幾年港股好似睇好淡邊一邊多錢就走邊一邊，根本同所有基本經濟因素無關係咁 除左跟大師之外，真係唔識點玩

利申： 已斬手指

升市冇得加按開二𡃓，快過儲，用槓桿，例如爭3、50個，有層樓加按就唔使等多X年，機會可能過咗，當然市場要跟自己想像嘅pricing model接近先得，上面新聞個老友就係唔識加玩加按，個人睇法低息加按著數過賣樓

反正未補地價居屋係自住就梗係唔補，拎舊錢去做其他野啦

唔賣, 自住既居屋點解要補地價?

真接買多層收租仲好

提提你,出租既居屋記得補地價

收租私樓只可以做5成按

反而我想反問報導入面果位仁兄
自己聲稱係想換大D 而賣樓，咁賣完又做乜唔買返？走去做租租？
真係得3個原因：
1. 佢自己講O既「睇唔O岩」
2. 佢計錯數，手上O既錢唔夠買大D
3. 佢係淡淡等跌

我覺得2&3 都係無得怨人
1 就...當年樓價比而家低咁多應該想大D 係有其他選擇O既...我覺得

大家自行理解

睇唔岩呢個仲on9
既然有換樓意向就梗係揀好目標屋苑先賣樓
賣左樓先搵樓就抵佢租到今時今日啦

咁我死得

我就係放自住樓。

因為生左b要搬，所以先租樓住返近外母。

點解唔買返間，要做租租益奧仔？

唔賣將自住嗰層租出去，自己租人嗰層都可以嘅，當然自己選擇

單支50年正常計算係做唔到30年按
最好問定2間銀行先

計過數應該買唔到第間

情願hold現金好過，租樓俾人怕煩

本來傾好價琴日簽， 點q知個業主話已經有個更好offer 同簽埋

我灰左一陣， 又要再搵過，但呢排到到都破頂， 唔想因爲某部分人（父幹）恐慌入市而去急住入市

剛剛聽完呢個消息，無啦啦係街有人問「先生，有無時間做個訪問丫？」 「有關於香港價值觀」

我無答，但心入面會諗： 普遍香港人：錢

伸利：諗住今年買樓， 2019年結婚 ， 再申請移民

所以都係要買自住， 移民果陣一係賣 / 放租

諗住移民買唔到冇所謂，留錢係移民嘅地方買仲好啲，樓宇買賣反應慢過股市，有時放半年都未賣出心目中價格

估價問左估足
但做唔到三十年就麻煩了....

thanks.
會問多兩間銀行

如果我個case係咪做定pre approval較好？？

50年樓俾你做到30年，間屋80年

巴打唔駛愁....我同你同一個情洗況....仔仔下年番幼稚園....要去番屋阿媽個邊...方便D....太太可能都出番來做野...

放左唔好諗...諗下點可以令D SAVING 再多D 仲好

未放，搬左settle晒住先放

老婆話收左賣樓錢就咁放銀行算

我就話應該拎30-40%出來買下股票

你track record 如何先

如果做雙租條數計唔計得掂？

我都係講下,錢老婆話晒事

唔會了，應該賣多

有咗小朋友會有好多突如其來既洗費，小心上唔返車

我都覺得雙租比較好

而家升市,放租比人反而係比較保守既做法

小朋友幾年就大

可以睇長遠D

最好落手之前問定銀行

所以先擔心
1516 唔知放賣定放租

賣咗自住樓走去租樓，講真真係唔明你咩玩法

做雙租好過啦

對沖一下而家升市

唔係應該樓市好，賣得好價錢，收左錢先講？

真心請教

你究竟有無追post架

冇呀

收左錢等跌再撈間大d？
樓換樓唔係咁換…

落錯車！賣咗層樓升值三倍 苦追無期

馬先生在2005年新婚後以108萬購入青衣美景花園524呎兩房單位，當年有九成半按揭，實際只需約六萬元首期，再加上律師費、釐 印費 及傢具等，十多萬元已能應付，「當年每月供款五千多元，好舒服。」

直至零八年兒子出世，馬先欲轉換較大的單位讓家人住得舒適，加上單位日久失修需要花錢進行裝修，認為換樓可一舉兩得。「當時樓價升了一半，我想轉換單位，但當我放盤後，卻找不到理想的合適單位，只好暫時租單位，再將錢做另類投資及生意，想等下一個機會。」

馬生認為零八年的樓價是平穩發展，不會急於上升，可惜事與願違，樓價不斷高升，他已經負擔不起首期，所以一直租單位至今。

眼見樓價不斷上升時，他起初覺得只是泡沫而已，「由我賣掉物業開始，我覺得賺取五成已算好高，但轉眼間發現仲厲害，再上升至一倍二倍，甚至乎三倍，本來以一百萬元買，直至去年要花四百萬，價錢相差得太遠，根本追唔到，就算負擔得起首期，每月的供款也很吃力。」現時所賣掉的單位已升值至四百五十萬元。

他坦承某時期確實有後悔過賣掉自住物業，因為並非在最高位的價錢放盤，「但我始終是有賺錢，只是無賺到最盡，邊個識睇高位？呢個係自己選擇，當年負資產情況也是經驗及歷史，世界及經濟不斷循環，我唔相信樓價一直向上，總會有人無法接貨，只好等待下一個機會，現在要做好準備。」

再貼一次

我會拿50% 玩下其他 investment ..

自己個竇都拎黎玩

手頭現金唔多，又真係要搬
雙租又窄窄地

點好呢

你而家應該睇下層樓幾多成按

間屋放租收到幾錢

睇下想租既地方幾錢租

咁樣樓市高低你都唔會輸哂

你一賣左就冇左對沖效果

所有風險你一個人食哂

因為阿媽屋企夠大....又得我一個...搬番去住都唔成問題...

太太出左來做野...SAVING 會再多D....咁...當今年俾心機做 saving

雙租係比較保守既做法

如果你百萬年薪，政府工，咁你應該可以頂到賣樓既風險

唔係就雙租好過啦

唔係一個人食哂
係一衰就成家一齊受

咁如果唔加按一定有賺。。。。我都買左好幾年，租俾人一定夠晒供樓開支

咁就雙租啦

如果租出....再租其他...你唔想額外洗多左...咪租番而家供緊樓個個數....咁會唔會最好?

因為生左b要搬近外母，唔係都唔搬啦。

住得好好地

咁點解唔即刻買過一間，而要賣咗自住樓走去租樓住

建議巴打們睇吓信報方卓如個專欄
我好認同佢話香港除左樓冇其他投資工具呢個論點

對絕大部分嘅香港人嚟講，買樓係最簡單最保值嘅選項。供滿一層樓仲可以按返俾政府做退休金，你買邊隻股票可以做到？邊間公司可以係接下嚟50年keep到？
樓，除非成棟冚左，否則都有價值，股票停牌就冇仇報

由於大陸樓做工差，我覺得唔會keep到50年以上，所以大陸人都買海外樓。香港係最好嘅選擇，一來近，二來同聲同氣，三可以對沖人民幣風險
所以咁多中資落嚟投地，國家係唔俾資金外流，但係香港係自己地方，所以仲未禁中資嚟香港。第日啲樓起好左就賣返俾大陸人。
佢地係大陸俾人仔交收，變相資金轉出大陸

問左幾間銀行 間間都hea答
又話可能得可能唔得
好似無臨就唔做野咁

手頭唔夠現金

又唔想因為趕買樓咁急入市。

所以租住睇定d

搵左地方租，係要決定賣定雙租

你咁既心態好大機會上唔返車

誇張到 完全買唔落手

我明...因為我自己都係咁...

我既意思係租出你而家個間...再租間近外母...

我自己就岩岩放左層樓既...因為阿媽個到都夠我地一家三口住...所以就放樓套現玩下其他野.....

咁真係要搬，可以點

如果個心係睇佢仲有得上...的確係既...但如果同一時間可以令個本再多D ...又未必真係上唔番...係睇你追唔追到個差距

小心手痕輸埋，我見好多

咁我同老婆傾下係唔係雙租好了

完全明白...所以都真係要諗過度過自己接受到輸左幾多.....拿得出來玩就要預左冇....

生咗小朋友，又要租樓，我諗唔到佢會點樣拎到個本會多囉好老實

雙租姐係咩 你放租 自己租人家？

雙租啦
問吓自己有冇試過買股票1蚊買2蚊放，回到1.5唔敢買，之後升到10蚊？

今日賣樓，你有冇吉士跌果時甲返？有，又實行到咪賣囉

無錢好地地，好多人有錢就會身痕，最後連間屋都輸埋

就係諗住用補果筆錢買多層

depends on 佢人工....有冇 bonus .. etc 啦....個個情況都唔同...

就我來講... 太太出番來做野既...一年多番20萬 saving 係冇問題既...

唔係好明 我本身有筆錢 可以用黎補 或者買4-5球屯門區

我兩公婆份工都算穩定，bonus老婆多d.

有樣唔明，乜叫"拎到個本"?

真教

真心求教

你唔好諗咁多啦，佢同你情況都唔同，賣自住樓走去租樓風險太大

香港股市唔保障小股東，太多老千股，1314翠華用公司錢高價收購主席公廈都敢死，太多呢類股票，有人研究過買中停牌股票機會高過marksix 安慰獎

sorry .. 講得唔好..

當你放樓係拿番100萬....如果一兩年後你地個本係去到150 ... OR 更多...咁都未必係一件壞事既....因為如果當中係跌左...你可以以經中途上番車...如果都係KEEP 住升....你又 FORSEEN 到你個本係咁KEEP 住上....我又唔覺有咩問題....只係...樓可能升得快過你SAVING ......

但人人打份工都唔同.....情況都唔同既...

學到野

多謝巴打指教

香港已死 !

米x站先係超級老千
上市一年發預警話舖租大幅上升，原來間舖係老細私人投資。又用上市公司錢租返老細間屋俾老細住話係員工福利
最後賣埋殻

我揀政府工既唯一原因就係想要宿舍 不過有排等

奧仔點睇上面有巴打賣樓轉租呀?

簡單D 諗...如果唔諗屋企因素....

算唔算係睇淡等跌...

但係而家買樓成本高

賣左再買番5-6百萬樓稅要 15-18萬

呢到已經大約係收租一年既錢

所以我唔好賣住，做雙租睇定d先

奧sir泰國樓攪成點，我諗住買間自住，半年泰國，半年香港咁

咁唔補直接買多間

冇錯，輸稅比港共都輸死

難得有個高汁少少嘅post
有野想請教下巴絲

講番少少背景先
家庭背景
1. 家庭收入 （全家每月收入約6萬）
爸媽半退休狀態
呀哥廿五，月入3萬
小弟廿三，月入2萬
十年後預計約各月入5萬
2. 流動資金 （總流動資金約80萬）
股票50萬
現金30萬

擁有物業
1. 港島3房 現值 1000萬 自住 約有60萬未供
2. 港島2房 現值 400萬 放租 月租約萬3元
3. 大陸單位 現值 150萬 放置中

Problem Facing
1. 居屋賣或留 （現值 200萬）
幾年前呀爺過左身，留左個屋樓比老豆
但一直都無搞轉名啲野，只係搞左承辦遺產
而加又租唔到出去，所以想用呀爺名賣左佢
然後當首期，等兩兄弟供
2. 放租定自住
呀哥長期唔係香港，想放租依加自住果度
搬番去2房度，但多出黎嘅租金又唔知可以點運用

各位巴絲會點運用以上物業現金創造更多嘅財富
p.s.1 港島物業因情意結點都唔會賣
p.s.2 居屋同大陸單位可隨時轉售

點解啲排位咁柒

樓上case

兩兄弟收入唔高，當冇自住需要

所有野唔攪就可以了

但居屋卡左係度
又唔會自住 好似有啲浪費

都有諗過賣居屋同大陸當首期
如果想入手兩個細單位
一手定二手好
咩地段易放租

你呢個case間居屋好多背景冇交代

唔知detail係點

遺產可能係送贈形式

咁就按唔到錢

有需要自住的話，直接自住就可以了

其他野都一切安好

無謂傷腦筋

用而家既樓價黎收租

除非你有好筍既盤

暫時一動不如一靜

小弟15年4月供第一期，咁我供埋黎緊3月果期就夠兩年，可以轉按。想問問邊間銀行有好offer?用開渣打H+1.7 一早cap左 P. 有無人同一間銀行同佢傾可以轉新offer?同埋洗唔洗律師樓搞因為之前好似簽過Mortgage deed寫左係渣打。

其實翠華果單野都冇乜可能過到港交所, 如果港交咁都俾佢過, 我抄佢本circular 一次當學下野 佢呢單做得太過份太離譜

居屋果度係無轉到名 仲係呀爺名
只係授權左比老豆去做買賣

其實未來3年我都係睇淡
所以都認同一動不如一靜 儲下子彈
謝謝巴打

上律師樓簽正式買賣合約 有咩要注意

好多人同你同樣諗法(包括我)
依家真係一動不如一靜
早前同老媽商量過，與其加錢換樓
不如賣左大陸層樓轉係香港買樓，將來打理都打便D
但前題就要等香港樓價有回落先買得起心儀單位
依家係大陸放緊盤，唔知有冇人承接

我都係放緊大陸層樓

我果度係D村地黎，不過近大馬路，連兩個車位
起左樓收租，依家連埋地+樓+車位成棟放出去
之前搵人做過估值，依家試緊晾高估值5%出售

大陸層樓係我老豆自己一手一腳揼出嚟, 所以我同我老豆講唔好賣 要賣都等佢拉柴左先, 對佢嚟講應該係一個回憶嚟

恭喜哂
無架，其實都係上去對返正約d銀碼同AA佣金無錯，畫隻龜就走得

咁簡單 希望佢唔好賠訂俾我

你落左幾多細訂? 臨約有冇寫必買必賣?

咁再搵過...又多左本錢...

正常正約會寫必買必賣

情意結

10個 臨約冇寫必買必賣

想問各位巴絲最近做到銀行mortgage offer 係點
攪緊轉按d 野
HSB offer H+1.32, rebate 1.45
同其他bank 差唔遠就留HSB 算

同一間銀行佢會畀offer?

簽左正約就中架啦，必買必賣
除非業權有問題先可以踢契

我之前H+1.7% 個陣冇ML
同佢申請番借多少少錢就有

我就係未簽
9 March

我本身用緊SCB, 都係H+1.7, 如果可以留我都想留因爲有priority banking 同pp, 係咪直接打畀銀行問佢我夠兩年可以轉按，你有無新offer咁就得？

private banking

我之前係落去branch 問 好似屈到佢地個offer 做得盡d
想appeal 上去做1.5 rebate

我決定左用中銀, H+1.3, 1.5 rebate

冇上一日 咁多人

我無放錢落去，所以如果轉去第二度就會無左PB

咁真係望對面唔好撻訂
我果陣驚左唔止14日
果陣簽臨約業主未甩SSD，結果臨約上面個日期要寫佢SSD完果日
如果臨約生效前佢反口直頭訂都唔駛賠

如果係無11月加辣O既真係放左都遲早有機買返
但有11月加辣後好多多過一層樓業主都hold 樓唔放
而家賣左真係幾大機會買唔返...新樓又貴到一個點 但都仲有好多人9衝

下星期大貓應該批到按揭比我1.3
希望可以早d收樓
但我頂樓連天台有d驚生cancer

幾時成交日 呢段時間既興奮又緊張

一句重點： 你賣左樓拎住舊錢有無信心幾年後舊錢係買得返樓？
得O既就賣，無信心O既唔好賣

老豆教落
自住樓不可賣

我剛做中銀 1.31

我老豆用自己做例子
賣左自住 租左十幾年
宜家要幫佢買

中肯...的確係咁

我1.32都係咁啦
用開HSB 差少少就算啦

港鐵公司公布，港鐵黃竹坑站第一期物業發展項目合約由路勁基建夥拍平安不動產投得。

據了解，項目補地價金額逾46.84億元，每方呎約8,119元，分紅比例固定為35%，為鐵路項目有既定分紅以來「最辣」項目之一。

此外，項目單位數目限建700至800伙，當中不少於180伙的實用面積不可大於538方呎，另發展商亦須額外出價競投；中標財團亦要負責興建中度弱智人士宿舍及綜合職業康復服務中心。

路勁基建

5月頭，但想提早到4月中至4月頭

又係中資，本地地產GG

留俾大陸人買

係香港人買唔起

應該話係有心人留比支資，或香港本地地產商讓路！

換血行動

係唔預香港人買...

岩岩睇到新聞，真係忍唔到笑左出黎

所以真係唔好諗政府會幫到手

嘩！嚇死人咩。。。加咁多

係有最低工資下...個一人收入仲係咁低其實都幾唔合理

2人家庭17K

都費事俾

人唔笑
狗都
一人搵一皮野月薪都過撚左
點養家

加果2.5% 香港通漲幾多%話?

政府就係唔想比咁多人申請公屋
四人家庭如果2公婆都做野，點會唔過2萬7.
隨時一個人做都過呢個數

唔知點樣6成人住公營房屋

全港6成人收入低過上面果表

呢個係新申請個數, 住緊又另一種計法

我知

但係曾俊華話有6成人可以住公營房屋

我唔認識計條數

認真請教，如果趕住要住，得半年時間諗，已有budget買6M的樓，大家認為我應該依加跳火坑買二手樓，定租住先等一手樓/樓市跌？

【新界成交】新盤回流客600萬 購愉景新城兩房戶

2017-02-28 08:00:14 HKT

荃灣愉景新城

元朗采葉庭

天水圍嘉湖山莊

沙田第一城
【更新成交】
美聯物業梁仲維表示，荃灣愉景新城11座高層C室，建築面積610方呎，實用493方呎，兩房間隔，以600萬元成交，建築及實用呎價9,836及12,170元。買家為同區分支家庭客，曾入票區內新盤，但未能成功入市，故回流二手市場，購入上址自用。
原業主於2012年8月斥資391.5萬元購入，持貨四年半，進賬208.5萬元，升值逾53%。

【元朗：采葉庭兩房戶535萬易手 六年半升1倍】

利嘉閣地產莊國寶透露，元朗采葉庭12座高層C室，建築面積673方呎，實用509方呎，間隔兩房，享內園景，以535萬元交吉易手，建築及實用呎價7,949及10,511元。
原業主於2010年8月以249.8萬元買入，持貨六年半，獲利285.2萬元，升值逾1倍。

【沙田：沙田第一城2房438萬沽 呎價1.33萬】

上車屋苑之一的沙田第一城，中原地產黎宗文表示，31座低層C室成交，建築面積395方呎，實用面積327方呎，兩房間隔，以438萬元沽出，實用呎價13,394元。
黎宗文指，新買家為上車客，鍾情屋苑交通方便，間隔實用，怕遲買會更貴，即拍板購入單位自住。原業主於2007年以126萬元購入，持貨約10年，賬面賺312萬元，單位升值約2.5倍。

【天水圍：嘉湖山莊三房戶485萬沽 投資者接貨】
祥益地產林家倫表示，天水圍嘉湖山莊翠湖居6座中層B室，建築面積807方呎，實用面積633方呎，間隔三房連套房，企理裝修，日前獲區內投資客垂青，議價獲減5萬元後，以485萬元承接，建築及實用呎價6,010及7,662元。
原業主於2013年以325萬購入，持貨四年，進賬160萬元，賺幅49.2%。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

有自住需要而又有能力就買

【市區成交】德福花園2房726萬沽 呎價衝上1.34萬新高

【市區成交】德福花園2房726萬沽 呎價衝上1.34萬新高

2017-02-28 07:30:14 HKT

九龍灣德福花園

北角丹拿花園

荔枝角美孚新邨

長沙灣碧海藍天
【更新成交】
九龍灣「上車三寶」之一的德福花園，繼2015年打破2房衝上「7球」紀錄後，今日再錄高價。美聯物業黃遠基表示，德福花園G座高層2室，實用面積538方呎，建築面積約603方呎，外區換樓客以726萬元買入，實用呎價約13,494元，實用呎價創下新高紀錄。據了解，原業主於2010年5月斥資約320萬購入物業，是次沽貨賬面賺約406萬，升值約1.2倍。

【北角：丹拿花園三房戶1,280萬創新高 97貨升50%
北角新盤加上地王效應，買家睇樓港島屋苑前景，優質戶獲好價承接。世紀21日昇地產蔡嘉駿表示，北角丹拿花園剛錄得3座中層B室易手，實用面積840方呎，間隔三房連套房，向北望園景，於去年11月放盤，原開價1,300萬元，議價後以1,280萬元沽出，實用呎價15,238元，創該屋苑成交價新高。
原業主於1997年8月以853萬元購入，持貨近20年，獲利427萬元，漲值50%。

【荔枝角：美孚新邨3房810萬沽 4年賺210萬】

荔枝角老牌屋苑美孚新邨，中原地產梁植霖表示，4期百老匯街89號中層C室，實用面積767方呎，建築面積1,023方呎，三房間隔，用家以810萬元成交，實用呎價10,561元。原業主於2013年3月以600萬元買入單位，持貨即將4年，賬面賺210萬元，升值35%。

【長沙灣：碧海藍天兩房戶 用家零議價688萬入市】

美聯物業鄧偉傑表示，長沙灣碧海藍天2座低層F室，建築面積664方呎，實用494方呎，間隔兩房，市場交吉盤源不多，選擇有限，用家見上址合乎心水，「零議價」下入市，成交價688萬元，建築及實用呎價10,361及13,927元。
原業主於2012年9月斥資538萬元購入，持貨四年半，獲利150萬元，升值近28%。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

宜家係咪樓市歷史上升得最快嘅2個月？

公屋個入息上根本on9，正常人做份正常工都會過

應該唔及97嗰時，每日都唔同價，仲有啲係籌，當年社會唔止炒樓，炒Rolex,炒郵票，炒他媽哥池遊戲機，2-300百蚊炒上萬幾

九七係全民炒樓, 而家係全民講樓. 差好遠啦

其實冇想像中咁多成交

只不過係報紙集中報導高價果幾間

我住果到賣左一、兩間，正常市價

報紙佬都冇報

零議價個d係咩玩法

冇價講唔奇，我買自住呢度都冇價講，買定唔買係咁多

我都贊成零議價

最好有個list，買就買，唔賣就唔賣

唔駛AA就最好

嘩，屌那星，單單都破頂 好撚變態

各位巴絲打
想問下其實你地會點樣搵／揀裝修公司／師傅？
同埋會點樣考慮個裝修？
第一次有成間屋俾自己渣主意，真係有D 無從入手

仲要我女朋友D 提議有D好FF

諗住搞啲咩？全爆？換唔換窗？打算點搞，你可以問下有冇朋友裝過而又ok, 可以叫佢介紹下

利申：唔係裝修佬，自己間屋都裝緊

當日業主同aa講明講價過主，我哋睇咗20分鐘決定買，雖然比其他嘅貴咗啲，但合太座眼緣，第一眼佢望出去內園覺得風水好

上facebook揾裝修中伏大全做下功課

我反而諗緊有咩電器傢俬係一定要買

傢私電器差唔多埋尾先諗都未遲，除非訂造啦

全爆啦，上手一手住足30年
舊到一個點
而家打算揾幾間報下價先
其中一間係親戚用過ok 嘅

有樣野其實都幾矛盾
親戚用過覺得ok 嘅有無sample睇都未知，其實都係聽親戚講手工好，雖然個auntie 都係要求高果d, 但又怕咩叫手工好，style嘅野見人見致
另外揾左間果d放上fb 有sample睇果d
但又怕果d sample同真實做出黎quality 不符
所以想問下裝修呢d大家通常點揀

我都頭痕緊，雖然出年先收樓，都係諗住搵相熟咋

其實你諗定搵設計公司定裝修佬，諗住點整，搵幾間報左價先，其實我覺最貴係木工

新加果10%全部大陸落黎

我都覺最貴係木工
屋企8年前搞過大裝修，當年唔到我話好多事但都睇住老豆老母點樣玩到爆budget
所以個大前提係budget有限，諗住唔整太多tailor made野，兩個人住47x尺其實應係位置上唔會迫到要好物盡其用嘅

1.廚房訂造廚櫃呢個無得走
2.toilet 要木工呢個無得走
重點係我都唔肯定要俾咩要求先會令造出黎個效果啱同啱用

同埋我而家係煩緊睡房造唔造地台好，定係買油壓床有無巴絲打有經驗分享下？

巴打識野，真係會玩到out 筆
你筆直預幾多？其實你全爆，470尺，我估都要40 個

唔敢講識野，不過睇住老豆老母爆budget就知道隨心呢度又加果度又加一定仆硬街
我target係睇下可唔可以35個內搞掂哂所有野

基建嘅野無得慳
泥水，防漏，換窗，間隔，暗線果d就點都要做
係煩在其他野可以點做做到within budget

好彩女友要求北歐風，IKEA

如果你木工少應該都ok 掛，我自己400尺，依家都40 個（未埋數），但全撚部傢私都訂造，木工貴到仆街

屌你老母689,盲加辣,d仆街蝗走黎盲搶地,搞到個市不跌反升

木工真係最貴
客廳飯廳書房我都應該可以買現成搞掂
Toilet要睇下洗手盤櫃同鏡櫃有無現成啱用 應該少量tailor made

廚櫃反正都要訂我想造個好少少，我係真係會落手整野食果d人
之前望過其他forum d 裝修post返大陸訂果d廚櫃我都覺得幾伏下
IKEA 幾好但好似好貴
而家打算睇下有無其他香港訂造係有IKEA quality(design, 手工, 間隔)但會平d
如果無就不如貴一萬幾千去幫襯IKEA

但IKEA 訂造千祈唔好用膠果隻質地做枱面，公司pantry用果種質地，玩左唔夠兩年有位凹左

大家點睇？？

沙田希爾頓又破頂... 呎價過16k
啲細單位呢輪癲到

點解30年樓2百幾呎都咁貴

反而D開放式新樓3百呎都係5M

原來係頂層連天台

同女朋友儲番2-3年錢再睇下個市點

推得咁快既

同呢期樓價一樣

一講完就停左

日日破頂當食生菜

河畔262尺單位以前我有朋友租住過,嗰時5500租，佢一個人住，真係適宜一個人住，依家接近16000尺，我就去大西北好過，河畔行去沙田鐵路站一啲都唔近

知前睇岩左個， 就簽臨約。 業主價都唔反，直接同另一個比多5萬既人簽

仲要無樓睇。 計翻成146xx /尺 ， 好快上報

我覺得有點盲搶4球下

大西北仲有大把選擇

上水御皇庭實用416 開480萬 我屌咩

啱啱有單430萬成交，2個人買嚟自住真係 ，以前3個人去個朋友屋企，差啲坐都坐唔落，一人去厠所全部人要郁動先行到

河畔同金師都係奇則黎

兩個地方又唔近火車站馬鐵站

嘩，咁真係好細下，真係買個地點

講真地點好好咩？

好耐之前實地考察過一次

呢段時間真係痴曬線
上水中心532 已經開緊730-750

見人見智，就好似有啲人點都要買港島一樣，有啲人係好介意個區分，所以咪要睇餸食飯

樓市進入失控局面，過往無人買的事故單位，剛出現搶盤情況。

沙田第一城近日交投急增，但樓價急升加盤源少無選擇下，近期買家轉購另類貨。市場消息稱，沙田第一城曾發生事故中層3房單位，實用面積688方呎，現時由有宗教背景的租客承租，近日以才以540萬港元放盤，由於屋苑2房戶近期成交價升已升至近500萬元，上址屬市場筍盤，即引來兩組客爭購，包括至少一組投資客，經至少6小時透過代理電話競價後，單位終售515萬元，實用呎價7,485元，低市價逾280萬元，但原業主數年前購入價逾600餘萬元。

事實上，同屋苑有與兩個事故單位同層的2房戶，剛亦以365萬元沽出，低市價約100萬元。

兇宅都照搶

啲成交真係好撚恐怖，下下破頂

一啲都唔近鐵路站，生活配套齊全，以投資角度唔講，以自住角度真係買唔落手，350尺左右兩個人先住到

連呢d都賣哂

會唔會零盤源

電話bid

一係就係買番屋企人附近

如果唔係應該冇咩特別原因要買呢到

講真樓齡唔低 （維修問題）

價又唔低

唔係兇殺案嘅單位，市場係有一班人專買呢啲單位放租，到十年八年再賣出，兇殺案單位就真係冇乜人買

身邊好多人買樓 開始感覺到火農味

信報今日都加到十蚊，銀紙貶值，sars時報紙幾錢份? 唔記得係咪3蚊? 樓價升幅好大部份係通貨膨脹，所以睇樓市5、7年到十年一個周期

D 新聞日日都講破頂.....講到好似好好市咁...

係好恐怖先真....
恐慌性入市咁

細價樓癲買，八球到十五球中價樓反而冇咁癲，目標客係社會相對比較揾到錢嘅一族，醫生嗰類專業人士，但細價樓升到價錢貼近中價樓，中價樓又升，到時呢班人坐唔坐得住?

係....只要係樓...價又岩...就好似一定要俾錢上車咁...

262尺 個人真係接受唔到

琴日方卓如已經寫左，如果中價樓都搶先係真顛
因為呢班人應該係讀最多書果班

2017年03月01日(Wed)
【】
香港文匯報訊（記者 顏倫樂）港府去年11月為樓市加辣，但未能剎停升市的高速列車。差估署昨公佈1月份私人住宅樓價指數，最新報309點，除按月上升0.62%外，指數更已連升10個月，再度創下歷史新高，10個月累計升幅達13.85%，按年則升10.75%，值得留意的是，今次升幅遍及各類型物業，反映樓市全面向上。而租金指數最新則報174.7點，按月升幅1.04%，升幅跑贏樓價。
陳永傑：今年樓價漲一成
中原地產亞太區住宅部總裁陳永傑表示，中原城市領先指數（CCL）已於上周五創出歷史新高，差估署數字較CCL滯後，相信未來日子差估署指數將續創新高。他續說，港人對貨幣失去信心，因而增加了對物業需求，樓價過去一年升幅只是補回去年下跌幅度，料今年樓價升幅靠近一成。但相信一手發展商於競爭下，開價將相當克制，加價幅度只維持3%至5%，現時發展商傾向求量多於求價。
細分各類型物業，1月份實用面積1,075方呎以下的中小型單位，最新報310.3點，按月升幅為0.62%，實用面積1,075方呎以上的大型單位，最新報281.4點，按月升幅0.68%。當中，面積最細的431方呎以下A類單位報339.9點，按月升0.59%，431方呎至752方呎的B類單位報295.5點，按月升0.65%；753方呎至1,075方呎的C類單位，報277.2點，按月升0.73%。
劉嘉輝：交投大減僅乾升
雖然樓價升幅持續，但留意細節，會發現近月升幅有所收窄。美聯物業首席分析師劉嘉輝指出，差估署1月份樓價指數按月升幅僅約0.6%，已連續3個月每月升幅均低於1%，與去年7月至10月二手交投較旺時期，樓價按月升約2%至3.1%有顯著收窄。劉嘉輝認為，樓價呈升勢的同時，二手交投不但未有增加，反而再度放慢，現時樓價似乎只是乾升。
他說，去年尾二手住宅成交量放緩，由原先曾每月超越4,000多宗，逐步萎縮至去年12月2,800餘宗（以今年1月份土地註冊處註冊個案反映），創10個月新低，而今年1月二手住宅成交量亦估計僅於2,800多宗低水平徘徊，主要受辣招影響令盤源大大減少，導致樓價乾升。他認為，若影響樓市的因素不變，今年全年樓價可望上升10%，續創新高。
租金方面，1月私人住宅租金指數為174.7點，按月升1.04%，升幅較樓價更快，按年則升3.5%；其中實用面積1,075方呎以下的中小型單位，最新報177.6點，按月升幅為1.02%，實用面積1,075方呎以上的大型單位，最新報146.9點，按月升幅0.89%。

讀多少書同睇唔睇得通個市，識唔識投資係無關係架

感覺上而家個氣氛煲到係再唔買就無400萬以下嘅樓咁
可能再煲落去，400萬樓下樓全部標價399萬

租私樓由12%變成16%，今日生果報即時新聞專欄講嘅，租金想唔升都難，奧仔話fatfat

係...好似吹到再唔上車...4M 樓下冇機會....搞到D 人唔理地區...唔理大細...只要個價岩都入...

你仲睇400萬條線

而家應該睇600萬條線就差唔多

好多年前港共唔知邊個講過，未來上車盤6球

【年青人上車】陳德霖：600萬以下 我哋叫上車盤

金管局總裁陳德霖於立法會表示，目前沒有要求銀行整體貸款中只可有七成用作樓市貸款，三成作其他商業活動貸款。

陳德霖又指，「600萬元以下嗰啲我地叫上車盤仍然可以借到7成，有啲人話借7成我唔夠三成首期，如各方面符合要求亦可以買保險，拎多一至兩成首期變咗供九成，一成首期都可以置到業。」，對於上車盤，金管局是較為寬鬆，令到年青人能夠容易置業。

Vic ching, 由post 4 開始睇，都見你見解幾獨到。你點睇後市 今年4球無晒 就算下年跌都係5球跌去4.5 m ?

你一睇就明

正常一個讀完大學畢業，爭落政府十幾萬學費嘅無父幹廢青，儲左幾年錢差不多30歲，要上車唔睇400萬樓下盤仲可以睇咩？ 咪玩啦

而家差不多30歲左右嘅大學畢業生，都係平均揾緊22-30左右，打工仔人工過唔過到30k係一條幾大嘅鴻溝黎

有父幹/ 本身有樓/ 高收入工作，先有得諗600果條線，乜都無，真係只可以諗400

我都係好彩早幾個月買左400以下上車盤嘅無父幹廢青

都係果句
未睇到有大原因會插水式插落去

而家只要你係市價放
大把人搶住要

政府又真係搵唔到地出黎起樓
就算舊區重建 都要攪5/6年先拎到出黎賣
到時都係賣天價

上一代金融佬咁好揾，600萬上車盤
而家呢一代金融佬都無上一代咁易揾錢啦 又contract制個市又難玩仲要一大堆中資行頂爛市

睇唔通，以我個人嚟講唔會買亦唔會賣，有需要自住有能力考慮大西北，仲有四球樓下住到人嘅，長期計十年以上唔會輸，最多唔贏，通貨膨脹問題，斷估十年後信報唔會無喇喇變5蚊，當然二百幾尺沙田河畔花園430萬我就唔買，呢啲抗跌力差

一般樓宇貼住鐵路站抗跌力最好，亦最貴，二線樓需要步行十分鐘內到鐵路站，超過十五分鐘行去鐵路站嘅升市要考慮，尤其面積細，抗跌力弱，無論邊區，點炒最後都要用家(end user)接貨，你係跌市買樓要大面積定262尺?

仲有政策隨時話變就變
我三年之前已經伏左次
700cap480改601強制6成

由ssd/dsd/bsd一推出黎
我已經講左唔會令樓價落
反而會升

因為成本只會轉介比消費者
你幾時有聽過因為麵粉貴左，麵包會同一個價錢？
就算麵粉第時平返 個麵包會唔會減價？

變倍稅已經比香港人消化得7788
比多幾十萬政府 幾個月升返上黎就算
而家你改15%
過一排都會係咁
反而叫你班友用公司名買

你叫政府平賣地？平左比你又點
發展商又唔會平賣比你

我明你睇既係買家實際環境

買家頂唔到400萬，市場唔會就佢

相反，我講既係市場實際環境

而家400萬既以下少之又少

賣家唔會考慮買家情況，例如上面有例子岩岩成交左430萬

係呢個情況下400萬budget既買家已經被市場淘汰

平賣地都唔會平，睇新雄雞，yoho投地唔貴佢咪又係賣貴，中資高價投地逼使華資要面對高風險，唔投咩就市場佔有率下降，上次鴨舌洲幅地華資財團都出到158億，20000尺，只係唔夠中資癲

係舊登舊年呢個時間我開結婚買樓裝修POST, 1個月都推唔爆一個迫住變左月經POST...(個POST超過30日會消失於公海), 舊年好多人見跌左落黎反而唔敢買, 難為我講到口水都乾

人性就係咁諷刺, 市升多人搶, 市跌冇人買

340呎係唔係太細

人性就係咁

所以買樓真係需要勇氣

陳德林

Ok啦，2個人都住到，又冇話要住過世嘅，咁上下買多層又得換又得

想生仔

不過都叫兩房

正苦官員覺得金融系統重要定「年輕人上車」重要? 你話啦，咪諗住跌5成，跌2成正府就嚟托市，例如唔賣地，唔起公居屋，重新開放買樓移民投資香港，減差餉地租，發展商hold樓唔賣唔起，人多地少要炒起唔難，除非大量失業

必要時雙租，有2房ok啦

點解我遇唔到呢D 買家

【天降橫財】太古城業主殺定168萬 等於中3.7次六合彩二獎

而家賣唔成樓都可以發達。土地註冊處資顯示，鰂魚涌太古城美菊閣中層D室三房單位，實用面積922方呎，去年11月登記以1,680萬元易手，呎價18,221元，但上月27曰已取消交易，有指是買家資金周轉出現問題而撻定，已簽定正式買賣合約，被業主殺定樓價一成。

多得買家撻定，業主如天降橫財即賺168萬元。上一期六合彩二獎每注派44.884萬元，業主殺定金額等於中了3.7次六合彩二獎。據知，業主殺定後，現時重新放售單位，並加價70萬元至1,750萬元，呎價18,980元。
撻定買家就慘，連同佣金等損失，料蝕逾200萬元。

睇餸食飯啦
邊個唔想住大屋

紅字真係不能同意更多

呢期個破頂巿同上年9月到11月果期有D似, 都係日日新高, 一大班人話要買, 一大班人走出嚟話好貴話買唔起實會爆實會跌, 之後靜左落嚟等一手樓開價

為何不是我.....

九成係上會出問題

99%都係上唔到會先撻

btw, 呢個係簽左正式買賣合約之後撻, 基於必買必賣原則, 業主殺訂之餘有權追收差價; 同樣情況如果係調轉業主想撻訂取消成交, 買家都可以去追番雙賠訂同差價, 兼夾搵律師拎住買賣合約去釘佢契

呢D 真係天降橫財

唔明啲人俾咁大嚿錢唔去銀行做預批?

諗起真人SHOW 果合位單親媽媽....

按揭成數會令到細價樓會不合理上升
就連第二層樓15%稅個玩法都係加劇呢樣野

咁我都明
市場現實係400以下盤源越黎越少
要400樓下又要市區O既已經可以收皮
而家400樓下都係得返牛屎區，OR 其他地區單支

2016年頭樓市專家係佢

林太

單支 有咩唔好 我都係買單支

高登仔當時話佢on9，買得比市價貴幾十萬，仲可能有排跌，330萬買element啦屌遲啲

呢個例子好好笑

記得林太話佢果單位係高層, 坐向唔同, 所以成交價係正常

日日破頂咩玩法

維修少戶數，夾錢會多過屋苑，唔講圍標，承建商要賺錢個量唔夠多就攤薄唔到成本，人工冇得變，唔夠量做半日都係收1000人工

諗唔通點解上年跌

2017年03月01日(Wed)
【】
香港文匯報訊（記者 梁悅琴）地王頻現，新盤持續熱賣，嘉華於啟德嘉匯昨日推售第三批128伙，消息指售出124伙，該盤於短短10日累售507伙。長實於元朗意花園昨亦推售12幢洋房，全數沽清，該盤於11日內售出62幢房，套現逾15.9億元。

武漢買家稱港樓價合理
有武漢買家陳先生稱，以逾3,000萬元購入嘉匯一個2房及一個4房單位，會用作自住及投資，是次為首次來港買樓。對於香港樓價創新高，他認為香港樓價高企，但仍處合理水平，估計未來不會再升太多。

會德豐地產旗下屯門掃管笏NAPA以招標形式售出A號洋房，成交價6,200萬元，連雙車位，創項目成交金額新高，物業實用面積2,884方呎，另附1,736方呎私人花園，實用呎價2.15萬元。截至2月28日，項目累沽201伙，包括4幢洋房，為發展商進賬近14億元。

長實地產投資董事郭子威表示，馬鞍山星漣海有機會成為鴨脷洲地王誕生後首個開售的大型新盤，預計下周公佈開價。因應地王及市況向好等因素，集團內部調升項目售價。他透露，該盤會所連園林面積共約12萬方呎，提供逾30項設施，包括戶外泳池及宴會廳等。

對於樓價再創新高，他認為，未來中短線樓價會維持升勢，整體投資氣氛好，樓市亦會向好，即使加息次數不會多，不會造成影響。

迎海．御峰倚南齊加價
恒基地產將馬鞍山迎海．御峰部分單位加價，其中第12座5至9樓其中7伙，面積均為1,632方呎，劃一加價3%，該批單位已3度加價，累積加幅近19%。上述7伙將於本周六發售。

系內於鴨脷洲倚南昨公佈於本周日開售5伙，部分單位加價2%至3%。

連樓都冇睇過嘅高登仔「教」買賣樓宇有經驗嘅,上連登高登信啲傻仔講嘅絕對白癡

Thanks V ching
屯門有追開post, 兆康苑係咪都唔差 ？ 近兆康站

我仲住緊手上最平嘅貨，唔怕舊整體OK

幾多個人先？
2個人ONLY 如果budget 真係只能夠買呢個size O既而又有住屋需要，我覺得都可以O既
我個人覺得最細要350尺O既樓先住得到人

利申：住350尺長大O既公屋仔

兆康苑唔錯

個人覺得可以考慮埋疊茵亭

或者睇

呢2隻依家破頂價幾多錢？

二人家庭我覺得至少要有200呎/head 衰D講句, 200呎/head都冇其實同豬欄D豬差無幾...純個人睇法, 雖然係香港現今環境係有D離地

的確係

其實銀行估價都睇到同一單位, 同一座樓, 高一層估價會差1.5-3萬不等

所以1樓同21樓差60萬係唔出奇

不過呢D真係有買樓經驗嘅先會知

四百幾尺實用，四球樓下，管理費7舊水左右，以實用睇唔錯，四四方方，一分鐘上兆康站，另外唔少空姐係度住

疊茵庭

16/02/2017 8座 中層 C室 $419萬 實用383呎 建築554呎 $10,940/呎 $7,563/呎

VicF 巴住1期定2期

果邊幾好，環境夠晒靜

中原地產粉嶺瓏山一號高級分行經理洪文鋒表示，市況向好，買家對入市有信心，交投暢旺，上水中心最新錄2座中層H室易手，建築面積465平方呎，實用面積351平方呎，兩房間隔，業主開價480萬元，議價後減價20萬元，以460萬元獲承接，實用面積平均呎價13105元，屬屋苑同類單位新高價。

新買家為上車客，見單位間隔合用，怕遲買更貴，即入市單位自住。據悉，原業主則於2010年以185萬元購入上址，持貨7年，是次轉手賬面獲利約275萬元離場，單位升值約149%。

1期，不過我今年9月可能收返上環層樓裝修，搬過去住，呢度出租比靚空姐 平啲冇問題，得閒有嘢壞上去睇吓搵人整

疊茵庭自住唔錯

投資一般, 過去上升覆度落後於大市

一次性肉金

我搏買機票有得平咋

無名無份無得平架, 除非佢肯加你入travel companion (即係我諗官階至少要係sp)

我意思你既官階, 做兵仔一定無行

又唔好講到豬欄咁衰
香港有好多家庭都係3-4個人住300尺
住到O既，不過真係迫囉

我自己長大O既環境都係350尺左右4個人住
所以到我自己真金白銀買樓，我覺得要買得大過自己本身屋企先至叫做生活有進步

總之壞嘢要整一打電話就上去「實地檢查」,希望有睡衣裝睇

講起睡衣，我有老友做房屋署啲修葺工程，做樓，佢話有次帶2個伙記上去整水喉，嗰三十歲鬆啲c9著件睡衣唔戴bra開門，攪到伙記無法集中精神

唔好FF 佢地套睡衣 , 都係睇番套制服+裝甲啦....

疊茵亭 小弟都有係手....2010 180萬買入

兆康近期成交

時時望住名賢...其實有冇盤出過來...

放租都放左接近4年.....睇來可以加租啦咁...

467尺兩房最少一萬，除非殘裝得好緊要

一直租開....見佢好準時...大家又合作好...我個間係36X 呎望住球場...我仲係收緊9500 ...

VicF 巴我勸你唔好對"空姐"存在任何幻想啦
利申： 身邊有人係空姐

要幻想吓先有動力

同意...佢上來睇樓時如果 full suit 有冇得收平D 先...

市價平5舊到一千

睇人咋喎，有d真係好得

大約租到幾多
聽講屯門起緊橋 15分鐘到機場， 但約時起好 到時大把空姐

兩房最細嗰隻都9000,通常大啲10000最少，好殘裝就唔敢講

諗住睇下 岩既買間放租。 再雙租 ， 畢竟想住得近屋企人多d, 但下下破頂

我間疊茵向住嶺南球場....租緊俾個客9500 ... 但如果收番再放10K 應該唔成問題..... for your reference....

疊茵其實都好近西鐵站....5分鐘都行到過去....但之前係樓屋望住名賢居....覺得名賢仲正...

據估計2018年頭去機場條路落成，上次𧄌船撞青馬大橋攪到大塞車，個個屌到飛起，谷緊起貨，再嚟一次封橋唔得掂

屯門市廣場買黎收租都唔錯

咁快落成 到時屯門又升

應該係利好因素

呢條路出現就係多謝隻𧄌船撞橋，封咗條橋人人要搭船去大嶼山再陸路入機場，谷緊起貨，最多遲到年尾好未，再嚟一次事故封橋唔得掂，一定要谷起，24小時開工谷

我估航空公司crew留到係東涌都會留
返工近，落街唔係西人就後生
Facebook呃like 都易啲啦

躉船船主可能見牛屎區佢層樓唔升，嬲嬲地撞橋，即刻有料嚟

我諗係東涌升多過屯門

東涌前排有盤79k 租一個月成功，屯門應該冇呢啲客同盤

又未必，有啲夫婦2人唔係一定兩個機場返工，好簡單女嘅返機場，男嘅返尖沙咀，咁屯門好過東涌，返上水開工都係屯門勝

東涌只係方便去機場，去其它地方都唔方便

香討近排有個post 係東涌vs 將軍澳，可以去睇下

東涌有情意結....正..

東涌講住環境真係唔錯，係海邊跑步 人亦唔算迫

係...D 樓又唔算高...其實講環境算係咁..

如果揸車，東涌係超方便
絕對唔會塞車
地鐵去中環亦都一流

總之基建圍繞屯門同東涌起，到時會對呢兩區樓價有利，依家屯門仲有4球樓下住到人嘅樓，東涌就唔知，機場第四跑道起好仲有冇唔知啦，估有2萬職位新增

揸車唔計啦，中環就算唔計村巴，西鐵紅磡轉隧道巴好快,之前我係九龍城開工都係紅磡再轉隧道巴，一個鐘唔使，隧道口大把車經

如果好好彩咁係中環區番...其實搭MTR 都幾爽...

我係覺得好多人未入過東涌就話東涌呢樣差果樣差
其實同港島人睇牛屎區啲心態一樣啫

同意...D 同人話新界西唔掂一樣....入去望過再講啦...一味要住市區...冇錢但又話個單位細

由出門口計其實tc入機場
都可以攪你一個鐘

呢兩區我睇好，反而元朗 除咗人迫規劃差，價錢普遍高過屯門，西鐵站元朗站開埋朗平8號同世宙入伙，返工高峰時間三班車都唔知上唔上到?坐巴士迴旋處塞，兆康站早啲已經有位坐，唔啱又可以回頭車，元朗站冇得玩回頭車

細個最艱難既時候，370呎住7個人
有錢既話邊個唔想一人一房...睇餸食飯啦

中資仲想頂爆個市頂幾耐

下下高標搶地

上水中心都呎價13k 中西區有啲單支都係咁上下價

差唔多又要開新post

妳乜都冇做妳嗰層又賺啦，最少賬面

[細價樓發癲] [上車盤6球] [奧仔轉為投資泰國樓] 呢啲標題啱唔啱?

自住個度過年前放左啦 如果唔係換唔到樓
巴打你上環間屋幾大，租幾錢？想參考下

你又揾果啲遊暈成個機場後勤區啲巴士嚟講呀

頭兩個topic 你真低調

非常同意巴打
元朗Yoho, gh 啲價真係離晒罩
如果計路程出中環，根本就最遠

疊茵其實好多單位既景觀好好
特別係望嶺大球場 開揚到爆
但對比聚康 佢外觀同入面都真係爭一級

上車盤6球真係幾sad
以前聽到人地住千幾萬樓覺得人地好有錢
依家連西環泓都500呎都14m，就覺得根本好閒

冇父幹根本買唔到舒服既樓，2xx呎都搶，好癲

黎緊monetary 唔知有無機會開到400頭1房

Monterey

但同一時間...聚康又貴d 呢

上次呃你哋講少啲收入 ，嗰間租緊接近四萬，7百幾尺，單支偽豪宅類型，位置唔講啦，係嘈過兆康

仲要係兩房細單位
三房因為冇乜盤，已經講緊接近14K

度度都玩蚊型盤/開放式，三房盤真係難搵左既

我地夠budget
不過最後簡左細小小買地鐵樓上既樓
一黎防守力強d
二黎另一半份工要5點起身 交通緊要d

仲貴過皇府山

睇完尚豪庭嗰位，連睇樓都冇興趣，喺工廠區冇任何生活配套，兩房500尺要550萬以上，行去朗坪站十幾分鐘，係間隔唔錯，同樣新雄雞樓我要卓爾居好過，去屯門站近啲，樓下有晒生活配套，最少食早餐方便，係舊過佢

呎價上其實唔係
聚康大d 加上實用高過疊茵

咁當然睇餸食飯係大前提
但有得揀時俾你揀400萬2XX尺定400萬400尺
我就一定揀後者，遠D 都係咁話

同我睇法一樣，以自住要遠啲大啲都唔要細嘅樓，工可以轉，就算唔轉得工最多早半個鐘到一個鐘起身，假日係屋企唔使咁迫

大家講開屯門樓，又點睇建生嗰度兩個新盤？同附近樓盤呢

咁你教我如果住昇會東環映灣園
可以點樣半個鐘返到機場

海麗隔離果個，聽聞全開放式同埋單位好細，買果個不如買盈豐或海麗算

豐連?

樓下個商場唔知會唔會做得起
一陣搞到死場就無謂

同埋柏御(唔知有無打錯)

tc市中心係咪開左架特快車入機場
教下小弟

諗諗佢

建生一帶商場無一個做得起，盈豐有段時間旺過下，但都做唔起

S56座過未？

少少吊腳，要駁輕鐵去西鐵站，不過豐連賣晒，嗰堆業主係呢個市下全部執錢，早知我都去抽，另一個要睇佢開價，新雄雞經常食晒幾年升幅，論位置嗰度冇優勢

個時住疊茵搭過建生食野...覺得建生好多野食...好正

幾耐一班車
放工洗唔洗轉車？

3個字內一班車，我就未見過s56爆左上唔到車

東涌市區件機場s1 又係15分鐘車程

係咪我真心左？

S56 真係冇得輸....好快又多車...其實東涌真係唔差...可惜抽唔中佢d 新盤

果度係幾多野食，海麗地鋪以前價錢大眾化啲，幾年前收晒啲鋪再租過就已經好貴，盈豐裏面都多野食

東環我由第一水到最後一水都抽唔到

建生朝早輕鐵往兆康方向爆到九彩，買既要留意下

我岩岩先知S56經昇薈入機場

S1係大約15分鐘入到去
但係如果唔係住東堤行出黎/等多程洗唔洗20分鐘？

等完第一架再等多架 除非你真係好熟時間表
如果唔係我真係唔夠膽唔留一個鐘出入

如果機場返工巴絲會明白
到左客運大樓 你仲要行去唔知邊到先真正返到office

唔係話tc唔好，呢口價有呢個size完全合理
但係唔係d人講到咁方便

果邊幾個商場都係做學生生意，有建生街市，有個政府泳池可以同大媽一齊浸水

個街市真係算鳩數喇，好過無咁解

我未係機場返過工，不過我諗當你日日咁返，一定座得熟個時間表
等於要座長途巴士返工嘅巴絲一定計到啱啱好一樣

卓爾居仲好 有新虛街市 有戲院 有野食 近閪鐵

利嘉閣地產皇牌屋苑泓景臺分行高級市務經理黃偉峯透露，市場新近錄得長沙灣碧海藍天6座高層F室一宗二手成交，實用面積約499方呎，建築面積約662方呎，為兩房戶間隔，座向西南，外望可享全海景觀。業主原開價700萬，後成功反價83萬元，單位最終以783萬成交，折合實用面積呎價約15,691元，而建築面積呎價則約11,828元。

開700萬反價83萬，痴撚線....................

未有龍門前佢係屯門樓王嚟

西南望海都假

證明買家好睇好後市...

真心痴撚線

Panic buy......

瓏門之前都想買 不過冇錢
瓏門個景 好似

突竟奧仔資產多D 定vicF 巴資產多D

我投vicF 巴一票

業主只要持有件貨十年，都唔好望鋤到價，正常收入未供甩都唔會欠嗰少少錢，辣椒下二手盤又少唔加價算客氣

350 呎上水北區要480

買內園靜好多，我哋單邊可以望到少少海但嘈，夜景OK㗎

講呢啲， 奧仔未見底，我見晒底了

Vic 巴喇咁多貨

兩票，VicF淨係錶都夠鋤

瓏門其實除左叫市中心同MTR 上蓋....我自己同疊茵比...我反而鐘意疊茵既....

起碼靜D .... 好彩地抽到低層....

同我同層嘅另一個單位據裝修佬講係屯門有2個街舖，連佢都話有錢到不得了，裝修佬本身已經唔少貨，我哋呢啲根本唔算有錢人

如果你話市區500 同牛屎區600 尺揀就話真係有得考慮
但連400尺都無O既市區樓，我已經覺得係俾左一大舊錢都無生活質素

要考慮埋老細 + 大細佬返/升學問題。老細牛屎區長大，雷曼爆煲前自己一個，用10個上埋車搬出黎雞地住。三年前要諗大佬揾K1，元朗既幼稚園好難入，老細又未試過住市區，加按套咗舊首期買而家道友區，再添多個4人250呎訓1間房

正考慮二合一，多間房就夠用。始終上英中既願景，大於間屋一佰或者幾十呎既面積。搬返去，現在不了。

香港太多有錢人
做個有錢嘅窮人算
唔洗憂柴憂米，打份hea工，得閒去吓旅行
咁先係人生

有小朋友就真係要考慮O既野多D
但好似我呢D 唔打算生O既
我寧願響屋企生活質素好D
始終各人情況不同啦

大家準備開新post

啱啱開左

[細價樓發癲] [上車盤6球] [奧仔轉為投資泰國樓] 真低調置業討論(11) - 分享自 LIHKG 討論區

986

987

988

989

斷你！

990

993

994

995

再斷

997

998